La O
carrière O
professionnelle O
de O
Rumiko B-PER
Takahashi I-PER
commença O
en O
1978 O
. O

Pour O
que O
les O
deux O
époux O
fussent O
sur O
un O
pied O
d' O
égalité O
, O
Charles B-PER
transmit O
à O
son O
fils O
le O
royaume B-LOC
de I-LOC
Naples I-LOC
en O
1553 O
. O

Mais O
les O
luttes O
de O
pouvoir O
continuent O
et O
Épernay B-LOC
change O
encore O
souvent O
de O
mains O
étant O
alors O
pillée O
et O
brûlée O
. O

Le B-LOC
Père-Lachaise I-LOC
connut O
à O
cette O
époque O
cinq O
agrandissements O
: O
en O
1824 O
, O
1829 O
, O
1832 O
, O
1842 O
et O
1850 O
. O

Saint-Omer B-LOC
, O
quant O
à O
elle O
, O
n' O
est O
qu' O
à O
25 O
minutes O
, O
Lille B-LOC
et O
Dunkerque B-LOC
à O
une O
heure O
et O
Bruxelles B-LOC
à O
deux O
heures O
. O

Pays B-LOC
ayant O
un O
rôle O
actif O
et O
significatif O
dans O
le O
soutien O
logistique O
, O
politique O
et O
armé O
: O
l' O
Australie B-LOC
, O
la O
Bulgarie B-LOC
, O
la O
Corée B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
, O
le O
Danemark B-LOC
, O
l' O
Espagne B-LOC
jusqu' O
en O
mars O
2004 O
( O
retrait O
des O
troupes O
suite O
aux O
élections O
législatives O
) O
, O
les O
États-Unis B-LOC
, O
la O
Hongrie B-LOC
, O
l' O
Italie B-LOC
, O
le O
Japon B-LOC
, O
la O
Lituanie B-LOC
, O
les O
Pays-Bas B-LOC
, O
les O
Philippines B-LOC
, O
jusqu' O
en O
juillet O
2004 O
( O
désengagement O
suite O
à O
l' O
exécution O
d' O
un O
otage O
philippin O
) O
, O
la O
Pologne B-LOC
( O
fin O
d' O
engagement O
officielle O
le O
4/10/2008 O
) O
, O
le O
Portugal B-LOC
, O
la O
Roumanie B-LOC
, O
le O
Royaume-Uni B-LOC
, O
la O
République B-LOC
tchèque I-LOC
, O
la O
Slovaquie B-LOC
, O
la O
Turquie B-LOC
, O
l' O
Ukraine B-LOC
. O

Il O
est O
député O
du O
Val-d'Oise B-LOC
de O
1997 O
à O
2002 O
, O
puis O
de O
la O
11 B-LOC
e I-LOC
circonscription I-LOC
de I-LOC
Paris I-LOC
depuis O
juin O
2002 O
, O
ayant O
été O
réélu O
en O
juin O
2007 O
. O

Avec O
ses O
106 O
682 O
500 O
habitants O
à O
la O
mi- O
2008 O
, O
, O
le O
Mexique B-LOC
est O
le O
troisième O
pays O
le O
plus O
peuplé O
d' O
Amérique B-LOC
après O
les O
États-Unis B-LOC
et O
le O
Brésil B-LOC
. O

Le O
département O
compte O
une O
réserve O
naturelle O
régionale O
, O
la O
réserve B-LOC
naturelle I-LOC
régionale I-LOC
des I-LOC
Grandes I-LOC
Bruyères I-LOC
. O

Celui-ci O
en O
fit O
un O
fief O
héréditaire O
, O
le O
comté B-LOC
de I-LOC
Hainaut I-LOC
. O

Les O
Occitans B-MISC
ont O
utilisé O
et O
utilisent O
toujours O
d' O
autres O
formules O
pour O
désigner O
leur O
langue O
, O
comme O
" O
la O
lenga O
nòstra O
" O
( O
notre O
langue O
) O
" O
parlam O
a O
nòstra O
mòda O
" O
( O
nous O
parlons O
à O
notre O
manière O
) O
ou O
encore O
en O
Gascogne B-LOC
" O
Que O
parli O
" O
( O
je O
parle O
) O
. O

En O
1998 O
, O
il O
lui O
offre O
le O
rôle O
de O
Jeanne B-PER
d' I-PER
Arc I-PER
dans O
le O
film O
éponyme O
. O

Depuis O
la O
conférence B-ORG
de I-ORG
Berlin I-ORG
de O
1885 O
, O
qui O
avait O
permis O
le O
partage O
de O
l' O
Afrique B-LOC
entre O
les O
grandes O
puissances O
européennes O
, O
les O
différends O
coloniaux O
ne O
vont O
cesser O
de O
s' O
accroître O
, O
entretenant O
par O
là O
même O
les O
tensions O
entre O
les O
métropoles O
. O

À O
cette O
époque O
, O
la O
Grèce B-LOC
, O
la O
Serbie B-LOC
, O
la O
Bulgarie B-LOC
et O
les O
Albanais B-MISC
revendiquent O
tout O
ou O
partie O
de O
la O
Macédoine B-LOC
; O
les O
puissances O
soutiennent O
les O
uns O
ou O
les O
autres O
( O
la O
Russie B-LOC
soutient O
la O
Serbie B-LOC
et O
la O
Bulgarie B-LOC
; O
l' O
Autriche-Hongrie B-LOC
soutient O
les O
Albanais B-MISC
; O
la O
France B-LOC
soutient O
la O
Grèce B-LOC
et O
la O
Grande-Bretagne B-LOC
soutient O
le O
statu-quo O
c' O
est-à-dire O
l' O
Empire B-LOC
Ottoman I-LOC
) O
. O

Avec O
autant O
d' O
étoiles O
brillantes O
facilement O
visibles O
de O
par O
le O
globe O
, O
Orion B-LOC
est O
peut-être O
la O
constellation O
la O
plus O
ancienne O
et O
de O
nombreuses O
civilisations O
l' O
ont O
tracée O
, O
quoique O
sous O
des O
images O
différentes O
. O

À O
20 O
km O
de O
la O
côte O
est O
, O
24 O
km O
de O
la O
côte O
ouest O
et O
20 O
km O
de O
la O
côte O
nord O
, O
Négreville B-LOC
est O
une O
commune O
tournée O
vers O
la O
terre O
, O
réputée O
pour O
ses O
pommes O
à O
cidre O
( O
la O
rose O
à O
bouainé O
) O
et O
à O
couteau O
( O
la O
grassland O
) O
et O
pour O
ses O
pâturages O
. O

Il O
a O
pour O
unique O
frontière O
naturelle O
la O
rivière B-LOC
Missouri I-LOC
à O
l' O
est O
, O
les O
autres O
frontières O
suivant O
des O
parallèles O
ou O
des O
méridiens O
. O

La O
fin O
de O
la O
vie O
de O
Lamartine B-PER
est O
marquée O
par O
des O
problèmes O
d' O
argent O
, O
dus O
à O
sa O
générosité O
et O
à O
son O
goût O
pour O
les O
vastes O
domaines O
. O

Le O
mari O
est O
également O
parlé O
dans O
les O
républiques O
voisines O
du O
Tatarstan B-LOC
et O
d' O
Oudmourtie B-LOC
, O
ainsi O
que O
dans O
l' O
oblast B-LOC
de I-LOC
Perm I-LOC
. O

L' O
usine B-LOC
de I-LOC
Sochaux I-LOC
est O
restée O
, O
jusque O
dans O
les O
années O
1960 O
, O
la O
seule O
unité O
terminale O
de O
production O
automobile O
de O
la O
marque O
, O
avant O
la O
construction O
du O
site B-LOC
de I-LOC
Sausheim I-LOC
en O
Alsace B-LOC
, O
puis O
en O
1978 O
, O
l' O
acquisition O
de O
l' O
outil O
industriel O
de O
Chrysler B-ORG
en O
Europe B-LOC
. O

Un O
cinquième O
arrondissement O
, O
celui O
de O
Quimperlé B-LOC
, O
a O
été O
supprimé O
en O
1926 O
. O

Nombre O
de O
grands O
écrivains O
ont O
été O
correspondants O
de O
guerre O
, O
ainsi O
l' O
Américain B-LOC
Ernest B-PER
Hemingway I-PER
qui O
témoigna O
de O
la O
libération B-MISC
de I-MISC
Paris I-MISC
, O
ou O
sur O
le O
front O
russe O
les O
romanciers O
Ilya B-PER
Ehrenbourg I-PER
et O
Vassili B-PER
Grossman I-PER
, O
lequel O
fut O
le O
premier O
journaliste O
à O
découvrir O
les O
ruines O
du O
camp O
d' O
extermination O
de O
Treblinka B-MISC
. O

De O
1946 O
à O
1947 O
, O
il O
collabore O
à O
Combat B-MISC
, O
avec O
Albert B-MISC
Camus I-MISC
. O

La O
Slovénie B-LOC
est O
ainsi O
devenue O
le O
premier O
pays O
à O
adopter O
la O
monnaie O
européenne O
après O
l' O
introduction O
fiduciaire O
de O
l' O
euro O
le O
1 O
er O
janvier O
2002 O
. O

Le O
Laos B-LOC
était O
le O
seul O
pays O
de O
l' O
Indochine B-LOC
à O
n' O
avoir O
aucun O
potentiel O
économique O
aux O
yeux O
de O
la B-LOC
France I-LOC
. O

Voici O
un O
graphique O
représentant O
l' O
évolution O
de O
la O
distribution O
cinématographique O
en O
France B-LOC
( O
films O
français O
distribués O
par O
année O
) O
: O

En O
1964 O
, O
les O
deux O
organisations O
se O
sont O
réunies O
pour O
former O
les O
Éclaireuses B-ORG
éclaireurs I-ORG
de I-ORG
France I-ORG
. O

La O
Potsdamer B-LOC
Platz I-LOC
est O
coupée O
en O
deux O
. O

La O
critique O
des O
livres O
bibliques O
hors O
la O
Torah B-MISC
est O
tolérée O
, O
quoique O
d' O
un O
mauvais O
œil O
, O
mais O
l' O
appliquer O
à O
la O
Torah B-MISC
elle-même O
est O
considéré O
comme O
erroné O
, O
voire O
hérétique O
. O

Cet O
utilitaire O
tend O
à O
céder O
la O
place O
à O
Aptitude B-MISC
. O

Dans O
l' B-MISC
Odyssée I-MISC
, O
c' O
est O
lui O
qui O
révèle O
à O
Héphaïstos B-PER
les O
amours O
coupables O
d' O
Arès B-PER
et O
Aphrodite B-PER
. O

Un O
des O
plus O
grands O
succès O
de O
Konrad B-PER
Adenauer I-PER
est O
d' O
avoir O
réussi O
à O
intégrer O
pacifiquement O
les O
douze O
millions O
de O
réfugiés O
de O
la O
seconde O
guerre O
mondiale O
, O
empêchant O
la O
naissance O
d' O
un O
climat O
de O
revanche O
explosif O
. O

Libre B-MISC
à I-MISC
jamais I-MISC
est O
une O
série O
de O
bande O
dessinée O
publiée O
par O
les O
éditions O
Dargaud B-ORG
, O
inspirée O
du O
roman O
La B-MISC
Liberté I-MISC
éternelle I-MISC
de O
Joe B-PER
Haldeman I-PER
et O
illustrée O
par O
Marvano B-PER
. O

Alors O
, O
que O
les O
exemplaires O
supplémentaires O
du O
dépôt O
légal O
des O
imprimés O
étaient O
employés O
aux O
échanges O
internationaux O
ou O
remis O
à O
d' O
autres O
bibliothèques O
françaises O
selon O
le O
genre O
du O
document O
reçu O
, O
de O
1996 O
à O
juillet O
2006 O
( O
janvier O
2004 O
pour O
les O
périodiques O
) O
l' O
un O
d' O
eux O
était O
conservé O
au O
centre O
technique O
de O
Bussy B-LOC
pour O
constituer O
une O
collection O
de O
secours O
, O
ne O
devant O
en O
principe O
pas O
servir O
. O

Ce O
souhait O
est O
réalisé O
en O
1782 O
par O
l' O
obtention O
de O
droit O
au O
commerce O
autonome O
et O
de O
l' O
indépendance O
législative O
de O
l' B-LOC
Irlande I-LOC
. O

Les O
guerres O
contre O
la O
France B-LOC
et O
l' O
Angleterre B-LOC
l' O
affaiblirent O
et O
anéantirent O
le O
commerce O
avec O
la O
Grande-Bretagne B-LOC
. O

Un O
autre O
démocrate O
, O
Eugene B-PER
McCarthy I-PER
, O
se O
présente O
contre O
lui O
pour O
l' O
investiture O
sur O
une O
plate-forme O
hostile O
à O
la O
guerre O
. O

La O
musique O
slovaque O
remonte O
à O
la O
musique O
religieuse O
catholique O
, O
elle O
est O
étroitement O
liée O
à O
la O
musique O
des O
pays O
et O
peuples O
voisins O
, O
et O
des O
états O
dont O
la O
Slovaquie B-LOC
a O
fait O
partie O
. O

Elle O
avait O
lieu O
alternativement O
à O
Trogen B-LOC
et O
à O
Hundwil B-LOC
. O

MacArthur B-PER
reste O
l' O
une O
des O
figures O
les O
plus O
controversées O
de O
l' O
histoire O
militaire O
américaine O
. O

C' O
est O
le O
groupe O
Alice B-PER
Cooper I-PER
qui O
fut O
le O
premier O
à O
l' O
utiliser O
, O
pour O
des O
raisons O
différentes O
de O
celles O
du O
black O
metal O
. O

POSIX B-MISC
spécifie O
dans O
17 O
documents O
différents O
les O
interfaces O
utilisateurs O
et O
les O
interfaces O
logicielles O
. O

La O
ville O
d' O
Astrakhan B-LOC
se O
situe O
au O
début O
du O
delta O
formé O
par O
le O
fleuve O
. O

En O
tant O
que O
détenteur O
de O
la O
puissance O
tribunitienne O
, O
ils O
possèdent O
l' O
intercessio O
, O
c' O
est-à-dire O
le O
droit O
de O
s' O
opposer O
à O
n' O
importe O
quelle O
décision O
des O
magistrats O
de O
l' B-LOC
Empire I-LOC
. O

Sir B-PER
Charles I-PER
Bell I-PER
, O
dans O
sa O
biographie O
du O
13 O
e O
dalaï-lama O
, O
écrit O
que O
ce O
dernier O
lui O
a O
déclaré O
que O
" O
jusqu' O
au O
moment O
de O
sa O
fuite O
en O
Inde B-LOC
, O
il O
n' O
a O
autorisé O
aucune O
peine O
de O
mort O
sous O
aucune O
circonstance O
que O
ce O
soit O
" O
. O

Enfin O
, O
l' O
utilisation O
par O
l' O
État B-LOC
est O
fréquente O
pour O
l' O
accomplissement O
de O
tâches O
de O
travaux O
publics O
et O
de O
voirie O
. O

De O
plus O
, O
Mozilla B-MISC
enregistre O
la O
plupart O
de O
ces O
préférences O
dans O
une O
liste O
accessible O
par O
les O
utilisateurs O
depuis O
la O
barre O
d' O
adresse O
en O
tapant O
about:config O
. O

L' O
acteur O
ayant O
été O
le O
plus O
nommé O
est O
Gérard B-PER
Depardieu I-PER
avec O
15 O
nominations O
. O

Son O
but O
principal O
est O
de O
fournir O
des O
motopompes O
d' O
irrigation O
pour O
la O
culture O
du O
riz O
au O
Sénégal B-LOC
, O
en O
Mauritanie B-LOC
et O
au O
Mali B-LOC
( O
tracé O
du O
Paris-Dakar B-MISC
) O
. O

Cette O
division O
de O
la O
connaissance O
est O
exprimée O
par O
Platon B-PER
au O
moyen O
de O
l' O
analogie O
de O
la O
ligne O
: O

En O
mai O
1941 O
, O
Washington B-LOC
accorda O
son O
soutien O
à O
la O
Chine B-LOC
par O
l' O
octroi O
d' O
un O
prêt-bail O
. O

Tout O
comme O
l' O
UNESCO B-ORG
qui O
classe O
les O
dialectes O
occitans O
comme O
étant O
" O
sérieusement O
en O
danger O
" O
de O
disparition O
, O
excepté O
pour O
le O
gascon O
et O
le O
vivaro-alpin O
qui O
sont O
classés O
uniquement O
" O
en O
danger O
" O
. O

C' O
est O
le O
début O
de O
leur O
association O
qui O
ne O
s' O
achèvera O
qu' O
en O
1989 O
au O
décès O
de O
Pierre B-PER
Boileau I-PER
. O

Mais O
à O
la O
même O
époque O
des O
documents O
de O
la O
Saintonge B-LOC
centrale O
( O
ex O
. O

Saint-Christophe-et-Niévès B-LOC
a O
pour O
codes O
: O

Environ O
2000 O
Floridiens B-LOC
, O
opposés O
à O
la O
sécession O
, O
rejoignirent O
même O
les O
rangs O
de O
l' O
armée O
ennemie O
. O

Kajika B-MISC
( O
カジカ O
, O
Kajika B-MISC
? O
) O
est O
un O
shōnen O
manga O
d' O
Akira B-PER
Toriyama I-PER
prépublié O
dans O
le O
Weekly B-MISC
Shōnen I-MISC
Jump I-MISC
# O
13 O
dès O
février O
1997 O
et O
édité O
aux O
éditions O
Shūeisha B-ORG
au O
Japon B-LOC
en O
1999 O
et O
en O
français O
en O
2001 O
par O
Glénat B-ORG
dans O
un O
volume O
unique O
. O

La B-MISC
seconde I-MISC
vague O
d' O
immigration O
mit O
fin O
à O
l' O
insularité O
de O
la O
Nouvelle-Zélande B-LOC
. O

Le O
projet B-MISC
GNU I-MISC
est O
lancé O
par O
Richard B-PER
Stallman I-PER
en O
1984 O
, O
alors O
qu' O
il O
travaillait O
au O
laboratoire O
d' O
intelligence O
artificielle O
du O
MIT B-ORG
, O
afin O
de O
créer O
un O
système O
d' O
exploitation O
libre O
et O
complet O
et O
, O
d' O
après O
ses O
mots O
, O
" O
ramener O
l' O
esprit O
de O
coopération O
qui O
prévalait O
dans O
la O
communauté O
informatique O
dans O
les O
jours O
anciens O
" O
( O
il O
n' O
était O
pas O
question O
alors O
de O
propriété O
intellectuelle O
, O
et O
tous O
les O
codes O
sources O
, O
distincts O
, O
s' O
échangeaient O
librement O
) O
. O

Ce O
marché O
a O
inspiré O
une O
chanson O
de O
Gilbert B-PER
Bécaud I-PER
( O
Les O
marchés O
de O
Provence B-LOC
) O
. O

L' B-LOC
Amérique I-LOC
est O
formée O
par O
les O
cultures O
de O
différents O
pays O
qui O
possèdent O
des O
influences O
et O
un O
héritage O
communs O
. O

Les O
développeurs O
dits O
second-party O
sont O
des O
développeurs O
ayant O
passé O
des O
contrats O
d' O
exclusivité O
avec O
Nintendo B-ORG
. O

En O
1590 O
, O
le O
Japon B-LOC
est O
enfin O
unifié O
, O
grâce O
à O
Toyotomi B-PER
Hideyoshi I-PER
, O
un O
des O
trois O
grands O
unificateurs O
du O
pays O
. O

L' B-LOC
Oise I-LOC
présente O
des O
fluctuations O
saisonnières O
de O
débit O
pas O
trop O
prononcées O
, O
avec O
des O
hautes O
eaux O
d' O
hiver-printemps O
portant O
le O
débit O
mensuel O
moyen O
au O
niveau O
de O
142 O
à O
187 O
m³ O
par O
seconde O
de O
décembre O
à O
avril O
inclus O
( O
avec O
un O
maximum O
en O
janvier-février O
) O
, O
et O
des O
basses O
eaux O
d' O
été O
de O
juillet O
à O
octobre O
, O
avec O
une O
baisse O
du O
débit O
moyen O
mensuel O
jusqu' O
à O
47,4 O
m³ O
au O
mois O
de O
septembre O
, O
ce O
qui O
est O
encore O
confortable O
. O

En O
1918 O
, O
l' O
armée O
et O
la O
Royal B-ORG
Air I-ORG
Force I-ORG
, O
formée O
du O
Royal B-MISC
Naval I-MISC
Air I-MISC
Service I-MISC
( O
RNAS B-MISC
) O
et O
du O
Royal B-MISC
Flying I-MISC
Corps I-MISC
, O
en O
comptent O
cinq O
millions O
. O

Leurs O
missions O
sont O
rappelées O
dans O
le O
règlement O
général O
d' O
emploi O
de O
la O
Police B-ORG
nationale I-ORG
( O
R.G.E.P.N O
) O
. O

-- O
Les B-LOC
romains I-LOC
ne O
décrivent O
pas O
l' O
étape O
suivante O
qui O
est O
la O
mise O
à O
mort O
de O
l' O
animal O
. O

Dans O
le O
jazz O
, O
à O
partir O
des O
années O
40 O
, O
des O
musiciens O
comme O
Charlie B-PER
Parker I-PER
ont O
poussé O
la O
sophistication O
harmonique O
( O
et O
mélodique O
) O
de O
la O
forme O
à O
un O
degré O
élevé O
, O
qui O
contraste O
avec O
les O
enchaînements O
rudimentaires O
du O
blues O
originel O
( O
" O
early O
blues O
" O
) O
. O

Le O
roi O
Norodom B-PER
Sihanouk I-PER
, O
redevenu O
chef O
de O
l' O
état O
, O
a O
abdiqué O
une O
seconde O
fois O
en O
2004 O
au O
profit O
de O
son O
fils O
cadet O
Norodom B-PER
Sihamoni I-PER
, O
ancien O
danseur O
classique O
et O
ambassadeur O
du O
Cambodge B-LOC
auprès O
de O
l' O
Unesco B-ORG
à O
Paris B-LOC
. O

Nietzsche B-PER
suggère O
alors O
, O
comme O
Épicure B-PER
, O
que O
l' O
on O
doit O
pouvoir O
retrouver O
l' O
expérience O
originelle O
du O
langage O
. O

Elle O
s' O
y O
installe O
avec O
Louis-Napoléon B-PER
tandis O
que O
son O
frère O
ainé O
part O
vivre O
avec O
son O
père O
à O
Rome B-LOC
. O

Durant O
l' O
époque O
anglo-saxonne O
, O
Cambridge B-LOC
bénéficie O
de O
liens O
commerciaux O
à O
travers O
ce O
pays O
marécageux O
difficile O
à O
traverser O
. O

L' O
Oklahoma B-LOC
se O
trouve O
dans O
la O
zone O
tempérée O
. O

En O
tant O
que O
mère O
primordiale O
elle O
était O
la O
matrice O
dans O
laquelle O
le O
dieu O
Rê B-PER
lui-même O
se O
conçut O
et O
ainsi O
occupait O
la O
place O
du O
démiurge O
que O
l' O
on O
retrouve O
dans O
la O
plupart O
des O
systèmes O
théologiques O
du O
pays O
comme O
ceux O
d' O
Hermopolis B-LOC
, O
d' O
Héliopolis B-LOC
ou O
de O
Memphis B-LOC
. O

Cependant O
, O
l' O
existence O
du O
servage O
au O
Tibet B-LOC
a O
donné O
lieu O
à O
une O
controverse O
universitaire O
. O

Dans O
ce O
cas O
le O
peuple O
doit O
se O
révolter O
afin O
de O
changer O
de O
prince O
: O
dans O
la B-LOC
Chine I-LOC
classique O
, O
ces O
révoltes O
ne O
sont O
pas O
à O
proprement O
parler O
des O
révolutions O
mais O
bien O
des O
actions O
politiques O
dans O
le O
but O
de O
rétablir O
l' O
ordre O
. O

Ptolémée B-PER
V I-PER
Épiphane I-PER
, O
est O
un O
pharaon O
de O
la O
période O
lagide O
qui O
gouverne O
l' O
Égypte B-LOC
de O
-204 O
à O
-181 O
. O

Les O
Républicains B-ORG
occupèrent O
la O
présidence O
de O
1801 O
à O
1825 O
. O

Malgré O
la O
position O
frontalière O
de O
la O
région O
, O
la O
Franche-Comté B-LOC
accueille O
environ O
1,7 O
% O
des O
séjours O
français O
, O
aussi O
bien O
pour O
les O
séjours O
courts O
que O
les O
longs O
. O

Aujourd'hui O
disputée O
au O
mois O
de O
septembre O
, O
la O
Vuelta B-MISC
se O
déroulait O
jusqu' O
en O
1995 O
au O
printemps O
( O
avril-mai O
) O
. O

Située O
à O
1 O
400 O
années-lumière O
de O
la O
Terre B-LOC
, O
elle O
serait O
aussi O
brillante O
que O
la O
pleine O
Lune B-LOC
si O
elle O
était O
seulement O
aussi O
proche O
qu' O
Alpha B-LOC
du I-LOC
Centaure I-LOC
. O

En O
1857 O
, O
il O
revient O
donc O
en O
Égypte B-LOC
, O
y O
rencontrant O
Ferdinand B-PER
de I-PER
Lesseps I-PER
, O
et O
ce O
dernier O
apprécie O
la O
tournure O
d' O
esprit O
de O
Mariette B-PER
en O
ce O
qui O
concernait O
la O
destination O
des O
antiquités O
. O

La O
Haute-Loire B-LOC
possède O
deux O
sous-préfectures O
, O
Brioude B-LOC
( O
6 O
820 O
habitants O
en O
1999 O
) O
et O
Yssingeaux B-LOC
( O
6 O
931 O
habitants O
en O
2006 O
) O
, O
et O
donc O
trois O
arrondissements O
( O
Brioude B-LOC
, O
Le B-LOC
Puy-en-Velay I-LOC
et O
Yssingeaux B-LOC
) O
. O

La O
région B-LOC
métropolitaine I-LOC
de I-LOC
Montréal I-LOC
est O
le O
principal O
bassin O
de O
population O
du O
Québec B-LOC
, O
avec O
près O
de O
la O
moitié O
( O
47 O
% O
) O
de O
la O
population O
québécoise O
, O
et O
le O
principal O
centre O
économique O
de O
la O
province O
. O

Il O
y O
a O
aussi O
d' O
autres O
grandes O
villes O
comme O
celles O
d' O
Aveiro B-LOC
( O
considérée O
comme O
le O
Venise B-LOC
portugais O
) O
, O
Braga B-LOC
, O
Chaves B-LOC
( O
ville O
historique O
et O
millénaire O
) O
, O
Coimbra B-LOC
( O
avec O
son O
université O
, O
la O
plus O
vielle O
du O
pays O
et O
une O
des O
premières O
en O
Europe B-LOC
) O
, O
Guimarães B-LOC
, O
Évora B-LOC
, O
Faro B-LOC
, O
Setúbal B-LOC
ou O
encore O
Viseu B-LOC
. O

Au O
sud-ouest O
, O
les O
hauts O
plateaux O
du O
Tibet B-LOC
sont O
aussi O
secs O
, O
à O
cause O
de O
la O
barrière O
de O
l' O
Himalaya B-LOC
qui O
bloque O
l' O
air O
humide O
venant O
du O
sud O
. O

En O
effet O
Jonas B-PER
posa O
l' O
idée O
d' O
un O
devoir O
vis-à-vis O
des O
êtres O
à O
venir O
, O
des O
vies O
potentielles O
et O
" O
vulnérables O
" O
que O
nous O
menaçons O
et O
il O
donne O
à O
l' O
homme O
une O
responsabilité O
. O

Les O
communes O
limitrophes O
sont O
Bannalec B-LOC
au O
sud O
, O
Rosporden B-LOC
au O
sud-ouest O
, O
Tourc'h B-LOC
à O
l' O
ouest O
, O
Leuhan B-LOC
et O
Roudouallec B-LOC
au O
nord O
, O
Guiscriff B-LOC
à O
l' O
est O
et O
Saint-Thurien B-LOC
au O
sud-est O
. O

Selon O
les O
mots O
de O
Morin B-PER
, O
la O
paradigmatologie O
est O
" O
le O
niveau O
qui O
contrôle O
tous O
les O
discours O
qui O
se O
font O
sous O
son O
emprise O
et O
qui O
oblige O
les O
discours O
à O
obéir O
" O
. O

L' O
animal O
récepteur O
ne O
développe O
pas O
la O
maladie O
et O
Pasteur B-PER
estime O
que O
cette O
expérience O
" O
écarte O
complètement O
l' O
hypothèse O
du O
ferment O
soluble O
" O
. O

Jules B-PER
César I-PER
justifiait O
ainsi O
les O
cinq O
années O
dont O
il O
avait O
eu O
besoin O
pour O
faire O
plier O
ces O
féroces O
guerriers O
. O

Il O
comporte O
plusieurs O
sites O
: O
Villeneuve-d'Ascq B-LOC
, O
Lille B-LOC
, O
Douai B-LOC
, O
Arras B-LOC
, O
Valenciennes B-LOC
, O
Outreau B-LOC
. O

En O
avril O
2008 O
, O
une O
crise O
aérienne O
opposa O
Tbilissi B-LOC
à O
l' O
Abkhazie B-LOC
, O
tandis O
que O
quelques O
mois O
plus O
tard O
une O
bombe O
tua O
des O
policiers O
géorgiens O
à O
la O
frontière O
sud-ossète O
. O

Il O
alimente O
l' O
Indus B-LOC
et O
le O
Gange B-LOC
. O

Xiph.org B-ORG
concentre O
actuellement O
ses O
efforts O
sur O
la O
série O
de O
formats O
Ogg B-MISC
. O

Grâce O
à O
ses O
connaissances O
en O
hydrostatique O
, O
il O
participe O
à O
l' O
assèchement O
des O
marais O
poitevins O
, O
à O
la O
demande O
du O
Duc B-PER
de I-PER
Roannez I-PER
. O

Le B-LOC
Guislain I-LOC
a O
compté O
jusqu' O
à O
550 O
habitants O
en O
1821 O
. O

En O
voyant O
cela O
, O
les O
gardes O
du O
corps O
de O
Lévy B-PER
agrippent O
ce O
dernier O
et O
le O
jettent O
par O
terre O
en O
formant O
un O
bouclier O
autour O
de O
lui O
; O
aucune O
tarte O
n' O
atteindra O
Lévy B-PER
même O
si O
les O
gardes O
du O
corps O
sont O
couverts O
de O
crème O
. O

Mais O
elle O
a O
décidé O
de O
régner O
et O
, O
en O
tant O
que O
fille O
de O
Germanicus B-PER
, O
compte O
de O
nombreux O
partisans O
dans O
l' O
armée O
. O

En O
mai O
1998 O
, O
le O
gouvernement O
indien O
, O
dirigé O
par O
le O
BJP B-ORG
qui O
a O
tout O
récemment O
remporté O
les O
élections O
générales O
, O
procède O
à O
cinq O
essais O
d' O
explosion O
nucléaire O
à O
Pokharan B-LOC
, O
dans O
le O
Rajasthan B-LOC
, O
tout O
près O
de O
la O
frontière O
pakistanaise O
. O

Plus O
tard O
, O
les O
médecins O
vont O
déceler O
une O
tumeur O
bénigne O
à O
la O
vessie O
, O
et O
le O
groupe O
ne O
reprendra O
la O
route O
que O
début O
juin O
, O
annonçant O
des O
reprogrammations O
de O
certaines O
dates O
annulées O
et O
d' O
autres O
dates O
additionnelles O
pour O
l' O
hiver O
2009 O
et O
début O
2010 O
, O
notamment O
au O
POPB B-LOC
( O
palais B-LOC
omnisport I-LOC
de I-LOC
Paris-Bercy I-LOC
) O
les O
19 O
et O
20 O
janvier O
2010 O
. O

Une O
image O
de O
ce O
type O
très O
répandue O
dans O
les O
années O
1960 O
était O
un O
portrait O
de O
Brigitte B-PER
Bardot I-PER
. O

Un O
procès O
et O
une O
exécution O
auraient O
causé O
un O
scandale O
public O
, O
et O
jeté O
la O
disgrâce O
sur O
une O
noble O
famille O
influente O
( O
qui O
, O
à O
l' O
époque O
, O
règne O
sur O
la O
Transylvanie B-LOC
) O
; O
la O
fortune O
d' O
Élisabeth B-MISC
-- O
considérable O
-- O
aurait O
été O
saisie O
par O
la O
couronne O
. O

Quand O
ce O
dernier O
mourut O
à O
son O
tour O
, O
en O
1695 O
, O
il O
possédait O
vingt O
et O
un O
tableaux O
de O
Vermeer B-PER
, O
qui O
furent O
vendus O
aux O
enchères O
à O
Amsterdam B-LOC
, O
et O
l' O
œuvre O
fut O
dispersée O
. O

Il O
tire O
son O
nom O
de O
celui O
d' O
un O
site O
archéologique O
qui O
se O
trouve O
à O
Hallstatt B-LOC
dans O
le O
Salzkammergut B-LOC
en O
Autriche B-LOC
. O

Ayant O
contracté O
une O
infection O
pulmonaire O
, O
Julien B-PER
Gracq I-PER
est O
libéré O
en O
février O
1941 O
. O

Le O
corpus O
de O
textes O
littéraires O
disponible O
sur O
le O
Net B-MISC
, O
permet O
à O
tout O
un O
chacun O
de O
se O
livrer O
en O
quelques O
minutes O
aux O
analyses O
de O
fréquence O
de O
lettres O
chez O
l' O
auteur O
de O
son O
choix O
. O

Les O
décors O
se O
veulent O
assez O
proches O
de O
l' O
expressionnisme O
allemand O
et O
du O
cinéma O
de O
Fritz B-PER
Lang I-PER
. O

Les O
deux O
compagnies O
exploitent O
également O
des O
services O
réguliers O
à O
destination O
de O
Londres B-LOC
. O

Le O
23 O
juillet O
1996 O
, O
The B-ORG
Walt I-ORG
Disney I-ORG
Company I-ORG
a O
obtenu O
l' O
exclusivité O
des O
droits O
de O
distribution O
à O
l' O
étranger O
des O
films O
des O
studios O
Ghibli B-ORG
. O

De O
même O
, O
après O
avoir O
résisté O
contre O
les O
assauts O
du O
comte B-PER
de I-PER
Vermandois I-PER
, O
Artaud B-PER
, O
l' O
archevêque O
de O
Reims B-LOC
et O
chancelier O
de O
Louis B-PER
IV I-PER
reçoit O
du O
roi O
, O
l' O
autorisation O
de O
battre O
monnaie O
dans O
sa O
cité O
rémoise O
( O
vers O
941 O
) O
. O

Depuis O
la O
disparition O
de O
l' O
URSS B-ORG
, O
il O
conserve O
toujours O
cette O
fonction O
dans O
la O
structure O
russe O
analogue O
. O

Certains O
sont O
visibles O
en O
France B-LOC
( O
Hôtel B-LOC
des I-LOC
Invalides I-LOC
) O
, O
en O
Angleterre B-LOC
( O
tour B-LOC
de I-LOC
Londres I-LOC
) O
, O
en O
Autriche B-LOC
, O
Espagne B-LOC
, O
Portugal B-LOC
, O
et O
même O
aux O
États-Unis B-LOC
. O

Cette O
série O
étaient O
également O
la O
première O
à O
être O
équipée O
d' O
un O
trackpad O
, O
nom O
donné O
par O
Apple B-ORG
au O
touchpad O
ou O
pavé O
tactile O
. O

Son O
meilleur O
résultat O
de O
l' O
année O
sera O
toutefois O
sur O
ovale O
, O
terminant O
2 O
e O
à O
Talladega B-LOC
. O

" B-PER
Dick I-PER
" I-PER
Gordon I-PER
, O
George B-PER
Low I-PER
, O
leurs O
épouses O
et O
d' O
autres O
fonctionnaires O
du O
gouvernement O
furent O
également O
de O
la O
tournée O
. O

Les O
travaux O
de O
remparage O
, O
côté O
Moselle B-LOC
, O
en O
1542 O
ont O
entraîné O
la O
destruction O
d' O
une O
grange O
et O
une O
nouvelle O
campagne O
de O
travaux O
à O
l' O
initiative O
de O
Bernard B-MISC
de O
Raville B-LOC
( O
par O
exemple O
, O
la O
réfection O
de O
la O
porte O
de O
la O
tour O
. O

Zeus B-PER
exige O
de O
Thétis B-PER
qu' O
elle O
aille O
convaincre O
son O
fils O
de O
rendre O
la O
dépouille O
à O
Priam B-PER
. O

Pour O
savoir O
quelle O
langue O
était O
utilisée O
par O
la O
civilisation B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Indus I-LOC
, O
il O
faudrait O
effectuer O
le O
déchiffrement O
des O
nombreux O
sceaux O
trouvés O
sur O
les O
sites O
de O
la O
vallée B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Indus I-LOC
, O
mais O
c' O
est O
une O
tâche O
immense O
. O

Après O
un O
passage O
par O
Bayreuth B-LOC
( O
pour O
y O
voir O
Parsifal B-MISC
qu' O
il O
entend O
monter O
à O
Milan B-LOC
) O
et O
quelques O
jours O
de O
repos O
en O
famille O
sur O
le O
lac B-LOC
de I-LOC
Garde I-LOC
, O
il O
retourne O
à O
la B-LOC
Scala I-LOC
. O

Il O
alimente O
aujourd'hui O
le O
canal B-LOC
de I-LOC
Caen I-LOC
à I-LOC
la I-LOC
mer I-LOC
. O

Le O
dialogue O
fictif O
entre O
Mécène B-PER
et O
Agrippa B-PER
en O
est O
l' O
exemple O
même O
. O

Constantin B-LOC
dote O
la O
ville O
de O
nombreux O
bâtiments O
, O
la O
plupart O
pour O
répondre O
aux O
besoins O
administratifs O
et O
politiques O
de O
la O
nouvelle O
capitale O
. O

La O
direction O
de O
l' O
UDF B-ORG
-- O
intégrée O
au O
MoDem B-ORG
-- O
annonce O
de O
son O
côté O
vouloir O
" O
engager O
des O
poursuites O
judiciaires O
contre O
ceux O
qui O
avaient O
frauduleusement O
déposé O
le O
nom O
de O
l' O
UDF B-ORG
et O
sans O
en O
avoir O
ni O
droit O
ni O
qualité O
pour O
procéder O
à O
un O
tel O
dépôt O
" O
, O
invoquant O
l' O
intention O
de O
nuire O
du O
déposant O
. O

Le O
club O
de O
football O
professionnel O
Hannover B-ORG
96 I-ORG
représente O
la O
ville O
dans O
la O
première O
ligue O
allemande O
( O
Bundesliga B-MISC
) O
. O

À O
cela O
s' O
ajoute O
une O
fausse O
lettre O
écrite O
par O
Ernest B-PER
Jones I-PER
, O
prétendument O
envoyée O
par O
Jung B-PER
à O
son O
père O
au O
Pays B-LOC
de I-LOC
Galles I-LOC
, O
qui O
discrédite O
l' O
autorité O
de O
Freud B-PER
. O

Lors O
d' O
un O
débat O
télévisé O
le O
jeudi O
4 O
juin O
2009 O
l' O
opposant O
à O
la O
tête O
de O
liste O
des O
Verts B-ORG
Daniel B-PER
Cohn-Bendit I-PER
, O
il O
a O
des O
échanges O
houleux O
avec O
ce O
dernier O
. O

Le O
général O
John B-PER
Whitelocke I-PER
fut O
acculé O
à O
la O
capitulation O
générale O
, O
et O
le O
Royaume-Uni B-LOC
subit O
là O
une O
défaite O
particulièrement O
humiliante O
. O

Il O
culmine O
à O
584 O
mètres O
d' O
altitude O
et O
offre O
un O
panorama O
extraordinaire O
sur O
Toulon B-LOC
, O
sa O
rade O
et O
les O
villes O
environnantes O
. O

En O
1392 O
, O
à O
la O
mort O
de O
son O
père O
Charles B-PER
V I-PER
, O
Louis B-PER
d' I-PER
Orléans I-PER
reçoit O
en O
apanage O
( O
sorte O
de O
dot O
réservée O
au O
fils O
cadet O
) O
le O
comté B-LOC
de I-LOC
Valois I-LOC
, O
plusieurs O
châtellenies O
, O
dont O
Pierrefonds B-LOC
, O
et O
le O
duché B-LOC
de I-LOC
Touraine I-LOC
; O
en O
1406 O
, O
le O
roi O
érige O
le O
comté O
en O
duché O
, O
y O
incluant O
entre O
autres O
Pierrefonds B-LOC
. O

À O
sa O
réélection O
en O
juin O
1997 O
, O
elle O
rallie O
le O
groupe O
socialiste O
, O
et O
se O
voit O
confier O
par O
Lionel B-PER
Jospin I-PER
un O
rapport O
sur O
la O
recherche O
de O
l' O
or O
en O
Guyane B-LOC
. O

Entre-temps O
, O
l' O
intérim O
a O
été O
assuré O
par O
Martine B-PER
Lignières-Cassou I-PER
, O
première O
adjointe O
et O
députée O
de O
la O
première O
circonscription O
des O
Pyrénées-Atlantiques B-LOC
. O

En O
1890 O
, O
l' O
État B-LOC
de O
Louisiane B-LOC
passe O
une O
loi O
imposant O
que O
les O
compagnies O
de O
chemin O
de O
fer O
transportant O
des O
passagers O
en O
Louisiane B-LOC
, O
soit O
affectent O
différentes O
voitures O
aux O
personnes O
de O
différentes O
races O
, O
soit O
installent O
dans O
les O
voitures O
une O
séparation O
adéquate O
entre O
compartiments O
affectés O
aux O
deux O
races O
. O

La O
première O
considère O
que O
différentes O
formes O
de O
racisme O
se O
sont O
succédé O
au O
cours O
de O
l' O
histoire O
, O
et O
ce O
depuis O
l' O
Antiquité B-MISC
. O

Dès O
cette O
époque O
en O
effet O
Zurich B-LOC
devient O
le O
berceau O
de O
la O
psychologie O
analytique O
. O

Ramanujan B-PER
a O
beaucoup O
travaillé O
sur O
ces O
séries O
et O
Apéry B-PER
a O
démontré O
en O
1979 O
que O
, O
qui O
vaut O
environ O
est O
irrationnel O
. O

L' O
emplacement O
stratégique O
de O
la O
baie B-LOC
de I-LOC
Chesapeake I-LOC
, O
à O
proximité O
de O
la O
capitale O
américaine O
, O
en O
faisait O
une O
cible O
de O
choix O
pour O
les O
Britanniques B-LOC
. O

Les O
records O
nationaux O
de O
vents O
enregistrés O
ont O
été O
atteints O
avec O
198 O
km/h O
sur O
l' O
île B-LOC
d' I-LOC
Oléron I-LOC
( O
à O
60 O
km O
de O
Saint-Jean-d'Angély B-LOC
) O
et O
194 O
km/h O
à O
Royan B-LOC
( O
à O
53 O
km O
) O
. O

Ces O
territoires O
, O
dont O
la O
situation O
économique O
est O
globalement O
moins O
bonne O
que O
celle O
de O
la O
métropole O
, O
bénéficient O
de O
nombreuses O
aides O
de O
l' O
État B-LOC
. O

Auguste O
laisse O
comme O
héritiers O
de O
son O
patrimoine O
Tibère B-PER
et O
Livie B-PER
, O
mais O
il O
fait O
également O
de O
nombreux O
dons O
au O
peuple O
de O
Rome B-LOC
et O
aux O
légionnaires O
présents O
dans O
les O
armées O
, O
. O

On O
y O
pêchait O
des O
saumons O
en O
grande O
quantité O
car O
ce O
poisson O
venait O
frayer O
en O
grand O
nombre O
dans O
l' O
Ellé B-LOC
et O
ses O
affluents O
( O
en O
1750 O
le O
nombre O
de O
prise O
était O
de O
8000/an O
contre O
20 O
en O
1979 O
) O
. O

Grenoble B-LOC
est O
divisée O
en O
deux O
circonscriptions O
( O
qu' O
elle O
partage O
avec O
les O
cantons O
de O
Meylan B-LOC
et O
de O
Fontaine-Sassenage B-LOC
) O
, O
six O
cantons O
, O
six O
secteurs O
, O
vingt-deux O
quartiers O
. O

En O
janvier O
1711 O
, O
le O
roi O
Charles B-PER
XII I-PER
déclara O
que O
la O
Suède B-LOC
abandonnerait O
ce O
calendrier O
, O
qui O
n' O
était O
utilisé O
par O
aucune O
autre O
nation O
et O
qui O
n' O
avait O
pas O
atteint O
son O
objectif O
, O
en O
faveur O
d' O
un O
retour O
à O
l' O
ancien O
calendrier O
julien O
. O

Cependant O
, O
la O
perestroïka O
va O
accentuer O
la O
crise O
économique O
et O
va O
précipiter O
l' O
URSS B-ORG
et O
sa O
population O
dans O
des O
conditions O
de O
vie O
très O
difficiles O
, O
ce O
qui O
va O
provoquer O
une O
montée O
des O
contestations O
. O

Shanghai B-MISC
Kid I-MISC
, O
Le B-MISC
Smoking I-MISC
ou O
encore O
Le B-MISC
Tour I-MISC
du I-MISC
monde I-MISC
en I-MISC
80 I-MISC
jours I-MISC
, O
adaptation O
cinématographique O
de O
l' O
oeuvre O
de O
Jules B-PER
Verne I-PER
dans O
laquelle O
il O
incarne O
Passepartout B-MISC
, O
prouvent O
que O
dans O
les O
années O
2000 O
, O
malgré O
le O
temps O
qui O
passe O
, O
le O
comédien O
déploie O
toujours O
une O
énergie O
débordante O
et O
communicative O
. O

Il O
recouvre O
collines O
et O
basses O
montagnes O
en O
Lorraine B-LOC
( O
forêt B-LOC
de I-LOC
Haye I-LOC
et O
forêt B-LOC
de I-LOC
Moyeuvre I-LOC
) O
, O
Bourgogne B-LOC
et O
Franche-Comté B-LOC
. O

L' O
EDI O
Delphi B-MISC
est O
un O
EDI O
propriétaire O
fonctionnant O
sous O
Windows B-MISC
créé O
en O
1995 O
et O
édité O
par O
Borland B-ORG
. O

Aristote B-PER
divisait O
les O
animaux O
en O
deux O
types O
: O
les O
animaux O
possédant O
du O
sang O
et O
ceux O
qui O
n' O
en O
possèdent O
pas O
, O
tout O
au O
moins O
ne O
possédant O
pas O
de O
sang O
rouge O
. O

Cette O
victoire O
militaire O
a O
une O
conséquence O
politique O
importante O
, O
car O
les O
Habsbourgs B-PER
, O
traditionnels O
rivaux O
des O
Polonais B-LOC
, O
sont O
sauvés O
et O
partagent O
plus O
tard O
le O
pays O
avec O
la O
Russie B-LOC
et O
la O
Prusse B-LOC
. O

Aujourd'hui O
, O
39 O
% O
des O
exportations O
en O
provenance O
de O
Chine B-LOC
sont O
réalisées O
par O
des O
entreprises O
dont O
le O
capital O
est O
à O
cent O
pour O
cent O
étranger O
et O
20 O
% O
sont O
le O
fait O
de O
partenariat O
entre O
les O
sociétés O
étrangères O
et O
les O
sociétés O
chinoises O
. O

La O
seconde O
expansion O
débuta O
peu O
avant O
le O
début O
de O
la O
Guerre B-MISC
d' I-MISC
indépendance I-MISC
. O

En O
1796 O
, O
le O
Bade B-LOC
et O
le O
Wurtemberg B-LOC
font O
de O
même O
. O

Pays O
de O
steppes O
peuplé O
autrefois O
de O
cavaliers O
nomades O
, O
il O
fit O
partie O
de O
l' O
Empire B-LOC
russe I-LOC
puis O
de O
l' O
Union B-ORG
des I-ORG
républiques I-ORG
socialistes I-ORG
soviétiques I-ORG
. O

Kortchnoï B-PER
marqua O
: O
5½/8 O
( O
+3 O
, O
=5 O
) O
. O

A O
Caracas B-LOC
, O
le O
prix O
des O
aliments O
[ O
précision O
nécessaire O
] O
ont O
augmenté O
de O
51,4 O
% O
. O

Il O
termina O
12 O
e O
de O
l' O
épreuve O
de O
la O
course O
en O
ligne O
aux O
Jeux B-MISC
olympiques I-MISC
de I-MISC
Tokyo I-MISC
en I-MISC
1964 I-MISC
à O
19 O
ans O
. O

Le B-LOC
Mont-Saint-Michel I-LOC
fut O
un O
des O
établissements O
religieux O
qu' O
il O
dota O
de O
ses O
largesses O
, O
durant O
les O
six O
jours O
qu' O
il O
passa O
sous O
les O
blancs O
habits O
du O
catéchumène O
. O

L' O
usine O
fournit O
de O
l' O
eau O
provenant O
de O
la O
rigole O
des O
Cammazes B-LOC
à O
près O
de O
185 O
communes O
. O

Les O
fouilles O
du O
site O
ont O
également O
permis O
de O
mettre O
au O
jour O
divers O
éléments O
architectoniques O
et O
quelques O
ensembles O
statuaires O
remontant O
à O
la O
Basse B-PER
Époque I-PER
qui O
sont O
pour O
le O
moment O
exposés O
dans O
un O
petit O
musée O
en O
plein O
air O
improvisé O
qui O
réunit O
l' O
ensemble O
des O
découvertes O
, O
souvent O
fortuites O
, O
réalisées O
sur O
le O
site O
depuis O
les O
années O
1950 O
. O

Ce O
sont O
les O
Français B-LOC
qui O
donnèrent O
finalement O
le O
statut O
de O
ville O
à O
La B-LOC
Haye I-LOC
en O
1806 O
, O
tardivement O
en O
regard O
d' O
autres O
villes O
hollandaises O
. O

En O
1500 O
, O
Pedro B-PER
Alvares I-PER
Cabral I-PER
découvrit O
les O
côtes O
brésiliennes O
et O
, O
revenant O
au O
Portugal B-LOC
, O
annonça O
avoir O
découvert O
de O
nouveaux O
territoires O
. O

À O
l' O
ouest O
, O
le O
détroit O
débouche O
dans O
le O
golfe B-LOC
de I-LOC
Cadix I-LOC
, O
qui O
s' O
ouvre O
largement O
sur O
l' O
Atlantique B-LOC
. O

La O
plus O
appréciée O
d' O
entre O
elles O
fut O
Elisabeth B-MISC
, O
qui O
fut O
ensuite O
traduite O
en O
plusieurs O
langues O
et O
jouée O
dans O
le O
monde O
entier O
. O

Harold B-PER
Innis I-PER
, O
théoricien O
de O
la O
communication O
, O
amorce O
une O
réflexion O
sur O
le O
nationalisme O
technologique O
et O
sur O
la O
relation O
économique O
qui O
unit O
le O
Canada B-LOC
urbain O
au O
Canada B-LOC
rural O
, O
idées O
sur O
lesquelles O
s' O
appuie O
sa O
théorie O
des O
principales O
ressources O
. O

Il O
fut O
élevé O
au O
rang O
de O
baron O
par O
le O
roi O
Albert B-PER
II I-PER
de I-PER
Belgique I-PER
en O
1996 O
. O

Les O
plus O
célèbres O
portraits O
de O
George B-PER
Washington I-PER
sont O
l' O
œuvre O
du O
peintre O
américain O
Gilbert B-PER
Stuart I-PER
( O
1755-1828 O
) O
: O
ce O
dernier O
en O
exécuta O
une O
centaine O
durant O
sa O
carrière O
. O

Ces O
zones O
, O
situées O
au O
plus O
près O
du O
port B-LOC
de I-LOC
Londres I-LOC
original O
, O
sont O
connues O
pour O
avoir O
une O
proportion O
élevée O
d' O
immigrants O
et O
pour O
être O
une O
des O
plus O
pauvres O
de O
la O
capitale O
[ O
réf. O
nécessaire O
] O
. O

Le O
compilateur O
C B-MISC
# I-MISC
et O
les O
outils O
de O
Mono B-MISC
sont O
distribués O
sous O
licence O
GNU B-MISC
General I-MISC
Public I-MISC
License I-MISC
( O
GPLv2 B-MISC
seulement O
; O
à O
partir O
de O
la O
version O
2.0 O
de O
Mono B-MISC
, O
le O
code O
source O
du O
compilateur O
C B-MISC
# I-MISC
sera O
aussi O
disponible O
sous O
licence B-MISC
MIT I-MISC
X11 I-MISC
) O
. O

On O
peut O
aussi O
comparer O
le O
budget O
du O
premier O
pilier O
( O
9,7 O
milliards O
pour O
la B-LOC
France I-LOC
) O
à O
la O
valeur O
ajoutée O
de O
l' O
agriculture O
( O
35,0 O
milliards O
) O
soit O
27,7 O
% O
de O
subventionnement O
en O
2008 O
. O

Il O
concrétise O
en O
2005 O
un O
projet O
vieux O
de O
plus O
de O
quinze O
ans O
: O
mettre O
en O
scène O
le O
chef-d'œuvre O
de O
Roald B-PER
Dahl I-PER
, O
Charlie B-MISC
et I-MISC
la I-MISC
chocolaterie I-MISC
. O

Le O
recrutement O
à O
l' O
EMA B-ORG
se O
fait O
sous O
trois O
cas O
de O
figure O
: O

La B-LOC
forêt I-LOC
d' I-LOC
Othe I-LOC
dans O
l' O
Yonne B-LOC
. O

Il O
tire O
son O
nom O
du O
fleuve O
Garonne B-LOC
et O
de O
son O
affluent O
le O
Tarn B-LOC
. O

La O
chambre O
criminelle O
de O
la O
Cour B-LOC
de I-LOC
cassation I-LOC
confirme O
le O
verdict O
et O
condamne O
Godin B-PER
à O
payer O
à O
Chevènement B-PER
2500 O
euros O
; O
ce O
jugement O
fait O
aussi O
en O
sorte O
que O
désormais O
en O
France B-LOC
, O
la O
tarte O
est O
considérée O
comme O
une O
" O
arme O
par O
destination O
" O
. O

Les B-MISC
Seigneurs I-MISC
de I-MISC
la I-MISC
guerre I-MISC
est O
un O
roman O
de O
science-fiction O
, O
écrit O
en O
1971 O
par O
Gérard B-PER
Klein I-PER
( O
France B-LOC
) O
. O

Jefferson B-PER
était O
aussi O
œnologue O
et O
amateur O
de O
bonne O
cuisine O
. O

Metallica B-ORG
participe O
à O
l' O
album O
hommage O
aux O
Ramones B-ORG
avec O
le O
titre O
53rd O
& O
3rd O
. O

Anzin B-LOC
est O
située O
dans O
l' O
arrondissement B-LOC
de I-LOC
Valenciennes I-LOC
, O
le O
département B-LOC
du I-LOC
Nord I-LOC
et O
la O
région B-LOC
Nord-Pas-de-Calais I-LOC
. O

Après O
sa O
mort O
, O
on O
apprendra O
que O
l' O
artiste O
avait O
cédé O
tous O
les O
droits O
de O
cette O
dernière O
chanson O
au O
profit O
de O
l' O
Afrique B-LOC
. O

Le O
Groupe B-ORG
Total I-ORG
a O
été O
reconnu O
coupable O
de O
pollution O
maritime O
par O
les O
magistrats O
et O
condamné O
à O
verser O
192 O
millions O
d' O
euros O
. O

Le O
Maryland B-LOC
est O
divisé O
en O
deux O
par O
la O
baie B-LOC
de I-LOC
Chesapeake I-LOC
: O
la O
rive O
orientale O
et O
la O
rive O
occidentale O
. O

Neith B-PER
était O
à O
la O
tête O
d' O
une O
véritable O
famille O
divine O
à O
Saïs B-LOC
. O

Il O
en O
était O
devenu O
le O
patron O
, O
récompense O
du O
duc O
pour O
sa O
loyauté O
lors O
de O
la O
guerre O
civile O
qui O
a O
éclaté O
à O
la O
mort O
du O
Conquérant B-PER
entre O
ses O
trois O
fils O
( O
1087-1106 O
) O
. O

À O
7 O
h O
09 O
, O
l' O
alarme O
aérienne O
est O
déclenchée O
à O
Hiroshima B-LOC
; O
un O
avion O
isolé O
est O
repéré O
. O

Pourtant O
, O
malgré O
le O
discours O
officiel O
, O
la B-LOC
Chine I-LOC
a O
ravi O
en O
2007 O
aux O
États-Unis B-LOC
le O
titre O
de O
premier O
producteur O
de O
gaz O
à O
effet O
de O
serre O
. O

La O
queue B-LOC
du I-LOC
Serpent I-LOC
est O
beaucoup O
plus O
confuse O
. O

La O
guerre O
d' O
indépendance O
mit O
fin O
au O
" O
galion B-MISC
de I-MISC
Manille I-MISC
" O
, O
laissant O
Acapulco B-LOC
pendant O
un O
siècle O
en O
sommeil O
. O

L' B-MISC
Orbite I-MISC
déchiquetée I-MISC
( O
The O
jagged O
orbit O
) O
a O
reçu O
le O
prix B-MISC
British I-MISC
Science-Fiction I-MISC
en O
1970 O
. O

Il O
fut O
très O
discuté O
après O
sa O
reprise O
par O
Georges B-PER
Balandier I-PER
en O
1956 O
dans O
leur O
publication O
à O
l' O
INED B-ORG
( O
voir O
en O
bibliographie O
) O
. O

Un O
processus O
XML B-MISC
complet O
comporte O
une O
étape O
de O
validation O
des O
documents O
. O

Les O
chaînes O
de O
montagnes O
d' O
Europe B-LOC
( O
Pyrénées B-LOC
, O
Alpes B-LOC
, O
Carpates B-LOC
... O
) O
ont O
pu O
devenir O
le O
refuge O
d' O
espèces O
jadis O
beaucoup O
plus O
répandues O
, O
mais O
refoulées O
du O
fait O
de O
l' O
évolution O
du O
climat O
ou O
de O
la O
pression O
des O
populations O
humaines O
. O

Nombre O
de O
festivaliers O
considèrent O
cela O
comme O
un O
coup O
porté O
à O
la O
culture O
, O
puisque O
le O
Festival B-MISC
se O
prive O
d' O
un O
coup O
de O
milliers O
de O
cinéphiles O
. O

Même O
les O
réussites O
qui O
caractérisent O
le O
Second B-MISC
Empire I-MISC
, O
ne O
sont O
pas O
nécessairement O
dénuées O
d' O
aspects O
ambivalents O
et O
sont O
critiqués O
par O
les O
contemporains O
. O

Les O
cours O
d' O
eau O
de O
la O
Normandie B-LOC
sont O
la O
Seine B-LOC
et O
ses O
tributaires O
: O
Epte B-LOC
, O
Andelle B-LOC
, O
Eure B-LOC
, O
Risle B-LOC
, O
Robec B-LOC
ainsi O
qu' O
un O
nombre O
de O
fleuves O
côtiers O
: O
Bresle B-LOC
, O
Touques B-LOC
, O
Dives B-LOC
, O
Orne B-LOC
, O
Vire B-LOC
, O
Sée B-LOC
, O
Sélune B-LOC
, O
Couesnon B-LOC
. O

Le O
nom O
de O
la O
ville O
signifie O
endroit O
où O
la O
rivière O
coule O
rapidement O
, O
cependant O
, O
bien O
qu' O
il O
y O
ait O
une O
rivière O
à O
Seto B-LOC
, O
celle-ci O
ne O
coule O
que O
lentement O
. O

Les O
Nouveaux B-LOC
Territoires I-LOC
ayant O
été O
cédé O
pour O
99 O
ans O
, O
ils O
sont O
revenus O
à O
la O
Chine B-LOC
en O
1997 O
. O

En O
France B-LOC
, O
les O
historiens O
font O
commencer O
le O
XVII O
e O
siècle O
avec O
l' O
assassinat O
du O
roi O
Henri B-PER
IV I-PER
en O
1610 O
et O
le O
font O
terminer O
avec O
la O
mort O
de O
Louis B-PER
XIV I-PER
en O
1715 O
. O

À O
la O
fin O
de O
cette O
année O
, O
les O
supérieurs O
de O
Rabelais B-PER
et O
de O
Pierre B-PER
Lamy I-PER
confisquent O
leurs O
livres O
de O
grec O
. O

Le O
point O
culminant O
du O
département O
, O
723 O
m O
( O
Mont B-LOC
de I-LOC
Gien I-LOC
) O
se O
situe O
dans O
le B-LOC
Morvan I-LOC
, O
dans O
l' O
exclave O
de O
Ménessaire B-LOC
alors O
que O
le O
point O
le O
plus O
bas O
174 O
m O
se O
trouve O
à O
la O
sortie O
de O
la B-LOC
Saône I-LOC
. O

Une O
mesure O
qui O
finira O
par O
se O
retourner O
contre O
les O
privilégiés O
, O
notamment O
parce O
que O
Necker B-PER
se O
prononce O
en O
faveur O
du O
doublement O
de O
la O
participation O
du O
tiers O
état O
. O

L' O
empereur O
Caligula B-PER
était O
un O
dévot O
d' O
Isis B-PER
. O

Celle-ci O
fut O
la O
plus O
complexe O
jamais O
réalisée O
pour O
l' O
époque O
, O
avec O
un O
rendez-vous O
et O
un O
amarrage O
de O
la O
capsule O
avec O
la O
fusée-cible O
inhabitée O
Agena B-MISC
, O
la O
deuxième O
activité O
extravéhiculaire O
( O
EVA O
) O
américaine O
( O
et O
troisième O
en O
tout O
) O
et O
réalisée O
par O
Scott B-PER
. O

Le O
scoutisme O
étant O
à O
l' O
origine O
imaginé O
pour O
les O
garçons O
[ O
réf. O
nécessaire O
] O
, O
Robert B-PER
Baden-Powell I-PER
, O
fondateur O
du O
scoutisme O
, O
n O
e O
s' O
est O
pas O
senti O
prêt O
à O
s' O
occuper O
des O
filles O
[ O
réf. O
nécessaire O
] O
qui O
très O
vite O
ont O
présenté O
de O
l' O
intérêt O
pour O
ce O
mouvement O
( O
dès O
les O
premiers O
rassemblements O
des O
années O
1910 O
, O
on O
pouvait O
voir O
un O
grand O
nombre O
de O
filles O
qui O
voulaient O
vivre O
le O
scoutisme O
" O
comme O
leurs O
frères O
" O
[ O
réf. O
nécessaire O
] O
) O
. O

Le O
PNG B-MISC
est O
un O
format O
non O
destructeur O
spécialement O
adapté O
pour O
publier O
des O
images O
simples O
comprenant O
des O
aplats O
de O
couleurs O
. O

Les O
cookies O
ont O
été O
intégrés O
dans O
la O
version O
2 O
d' O
Internet B-MISC
Explorer I-MISC
, O
publiée O
en O
octobre O
1995 O
. O

En O
conclusion O
, O
selon O
Nietzsche B-PER
, O
la O
connaissance O
a O
une O
origine O
morale O
; O
elle O
est O
une O
évaluation O
du O
monde O
selon O
des O
valeurs O
humaines O
, O
selon O
ce O
que O
l' O
homme O
désire O
trouver O
dans O
le O
monde O
. O

Harpocrate B-PER
est O
dans O
la O
mythologie O
grecque O
le O
dieu O
du O
silence O
, O
adaptation O
de O
la O
divinité O
égyptienne O
Horus B-PER
enfant O
. O

Aujourd'hui O
, O
au O
Japon B-LOC
, O
la O
notion O
de O
salaryman O
est O
considéré O
comme O
assez O
péjorative O
: O
c' O
est O
l' O
archétype O
de O
l' O
homme O
des O
années O
pré-crise O
( O
jusqu' O
en O
1990 O
) O
. O

Marc B-PER
Antoine I-PER
ameute O
le O
peuple O
contre O
ses O
assassins O
, O
qui O
quittent O
la O
ville O
devant O
l' O
agitation O
populaire O
. O

Face O
à O
cette O
forfaiture O
, O
Hugues B-PER
IX I-PER
de I-PER
Lusignan I-PER
, O
le O
père O
du O
jeune O
Hugues B-PER
X I-PER
, O
fit O
alors O
appel O
au O
roi B-PER
de I-PER
France I-PER
. O

Durant O
son O
règne O
, O
il O
réforme O
les O
monastères O
et O
change O
de O
politique O
vis-à-vis O
de O
la O
papauté O
en O
s' O
engageant O
à O
respecter O
les O
États B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Église I-LOC
et O
à O
ne O
pas O
intervenir O
dans O
les O
élections O
pontificales O
. O

Après O
la O
découverte O
du O
neutron O
par O
James B-PER
Chadwick I-PER
en O
1932 O
, O
Heisenberg B-PER
proposa O
le O
modèle O
proton-neutron O
du O
noyau O
atomique O
, O
et O
s' O
en O
servit O
pour O
expliquer O
le O
spin O
nucléaire O
des O
isotopes O
. O

François B-PER
Hollande I-PER
, O
premier O
secrétaire O
du O
Parti B-ORG
socialiste I-ORG
, O
estime O
la O
proposition O
inconcevable O
et O
Ségolène B-PER
Royal I-PER
la O
juge O
" O
baroque O
" O
tandis O
que O
Dominique B-PER
Strauss-Kahn I-PER
précise O
qu' O
il O
ne O
serait O
premier O
ministre O
qu' O
en O
cas O
de O
majorité O
socialiste O
. O

Planck B-PER
finit O
par O
abandonner O
toute O
fonction O
officielle O
en O
1938 O
. O

En O
1819 O
, O
la O
signature O
du O
traité B-MISC
d' I-MISC
Adams-Onís I-MISC
fait O
du O
42 O
e O
parallèle O
la O
frontière O
nord B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Californie I-LOC
, O
qui O
n' O
a O
pas O
changé O
depuis O
. O

L' O
estimation O
au O
1 O
er O
janvier O
2004 O
était O
de O
3162304 O
habitants O
, O
indiquant O
une O
augmentation O
de O
70000 O
habitants O
par O
rapport O
à O
l' O
année O
précédente O
et O
plaçant O
Madrid B-LOC
au O
troisième O
rang O
des O
villes O
les O
plus O
peuplées O
de O
l' O
Union B-ORG
européenne I-ORG
. O

Elles O
cherchent O
à O
articuler O
, O
selon O
les O
propres O
mots O
de O
Tagore B-PER
" O
le O
jeu O
des O
sentiments O
et O
non O
de O
l' O
action O
" O
. O

Jean B-PER
Calvin I-PER
développe O
une O
doctrine O
qui O
présente O
quelques O
différences O
, O
théologiques O
et O
cérémonielles O
avec O
celle O
de O
Luther B-PER
, O
doctrine O
qu' O
il O
expose O
dans O
son O
œuvre O
majeure O
, O
l O
' O
Institution B-MISC
de I-MISC
la I-MISC
religion I-MISC
chrétienne I-MISC
( O
écrite O
en O
latin O
, O
puis O
traduite O
par O
ses O
soins O
en O
français O
) O
, O
semblable O
à O
une O
somme O
organique O
de O
théologie O
. O

Le O
tableau O
ci-dessous O
indique O
les O
températures O
et O
les O
précipitations O
pour O
l' O
année O
2007 O
( O
données O
de O
la O
station O
Caen-Carpiquet B-LOC
) O
: O

Comme O
pour O
l' O
île O
entière O
, O
le O
relief O
de O
la O
République B-LOC
d' I-LOC
Haïti I-LOC
est O
formé O
de O
deux O
bandes O
montagneuses O
principales O
: O
l' O
une O
au O
Nord B-LOC
, O
l' O
autre O
au O
Sud B-LOC
. O

La O
mortalité O
annuelle O
par O
suicide O
atteindrait O
près O
de O
60 O
000 O
personnes O
par O
an O
en O
Europe B-LOC
, O
soit O
plus O
que O
la O
mortalité O
par O
accident O
de O
la O
route O
. O

Entre O
1990 O
et O
2000 O
, O
il O
a O
gagné O
796424 O
habitants O
, O
soit O
une O
hausse O
de O
66,3 O
% O
, O
la O
plus O
forte O
des O
États-Unis B-LOC
. O

Si O
les O
machines B-MISC
Enigma I-MISC
ne O
faisaient O
que O
cela O
, O
le O
rotor O
1 O
avancerait O
de O
26 O
crans O
pour O
provoquer O
une O
avancée O
du O
rotor O
2 O
, O
qui O
lui-même O
avancerait O
de O
26 O
crans O
pour O
provoquer O
une O
avancée O
du O
rotor O
3 O
. O

Dès O
lors O
, O
comprenant O
que O
les O
jours O
des O
micro-ordinateurs O
non O
compatibles O
PC B-MISC
sont O
comptés O
, O
Amstrad B-ORG
se O
lance O
sur O
ce O
créneau O
qu' O
il O
contribue O
à O
démocratiser O
avec O
quelques O
belles O
réussites O
dont O
la O
plus O
connue O
est O
le O
PC-1512 B-MISC
. O

À O
la O
fin O
de O
l' O
année O
, O
la O
VI B-LOC
e O
armée O
, O
avec O
plus O
de O
300000 O
hommes O
, O
est O
détruite O
à O
Stalingrad B-MISC
qui O
représente O
un O
verrou O
pour O
le O
contrôle O
du O
Caucase B-LOC
. O

Ainsi O
, O
dans O
Le B-MISC
Hussard I-MISC
sur I-MISC
le I-MISC
toit I-MISC
( O
1951 O
) O
, O
la O
nature O
se O
manifeste O
par O
le O
choléra O
qui O
dévaste O
la B-LOC
Provence I-LOC
et O
tue O
aveuglément O
sans O
se O
soucier O
des O
préoccupations O
politiques O
qui O
agitent O
les O
hommes O
. O

Il O
fut O
suivi O
par O
l' O
Intel B-MISC
8008 I-MISC
. O

François-René B-PER
de I-PER
Chateaubriand I-PER
, O
très O
porté O
vers O
le O
lyrisme O
mais O
doté O
d' O
aucun O
talent O
pour O
les O
vers O
, O
écrit O
de O
nombreux O
et O
célèbres O
passages O
de O
ses O
livres O
en O
prose O
poétique O
. O

Ceux-ci O
écrivaient O
1 O
sous O
forme O
d' O
une O
ligne O
horizontale O
( O
en O
Chine B-LOC
et O
au O
Japon B-LOC
aujourd'hui O
, O
c' O
est O
la O
manière O
dont O
il O
est O
écrit O
) O
. O

Concernant O
la O
création O
de O
Valérian B-MISC
, O
Jean-Claude B-PER
Mézières I-PER
choisit O
de O
s' O
inspirer O
de O
la O
tête O
de O
Hugues B-PER
Aufray I-PER
, O
un O
chanteur O
très O
populaire O
à O
l' O
époque O
. O

Il O
est O
remplacé O
par O
Jean B-PER
Arthuis I-PER
. O

D' O
après O
les O
historiens O
, O
ceci O
est O
une O
conséquence O
à O
long O
terme O
de O
la O
Guerre B-MISC
de I-MISC
Trente I-MISC
Ans I-MISC
pendant O
laquelle O
les O
titres O
et O
les O
positions O
juridiques O
n' O
ont O
presque O
plus O
joué O
de O
rôle O
, O
en O
particulier O
pour O
les O
états O
impériaux O
les O
plus O
petits O
. O

HTTP B-MISC
1.1 O
supporte O
la O
négociation O
de O
contenu O
. O

Bonaparte B-PER
y O
est O
reçu O
pendant O
les O
guerres O
d' B-LOC
Italie I-LOC
et O
lors O
du O
siège O
de O
Toulon B-LOC
. O

En O
1957 O
, O
la O
première O
Maserati B-ORG
de O
route O
est O
produite O
sur O
une O
ligne O
de O
production O
, O
c' O
est O
la O
3500 B-MISC
GT I-MISC
. O

Il O
décèdera O
le O
27 O
septembre O
1969 O
à O
Paris B-LOC
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
. O

Aguascalientes B-LOC
possède O
un O
aéroport O
. O

En O
Égypte B-LOC
, O
les O
pharaons O
furent O
représentés O
par O
des O
sphinx O
, O
lions O
à O
la O
tête O
humaine O
. O

La O
combinaison O
des O
deux O
produits O
a O
été O
renommée O
Zope B-MISC
lors O
de O
leur O
diffusion O
. O

Les O
antilopes O
de O
l' O
Himalaya B-LOC
et O
l' O
âne O
sauvage O
ont O
aussi O
été O
présentés O
comme O
explication O
possible O
à O
la O
légende O
de O
la O
licorne O
. O

Le O
Danemark B-LOC
voit O
en O
1898 O
son O
premier O
cinéaste O
Peter B-PER
Elfelt I-PER
filmer O
les O
vacances O
d' O
été O
de O
la O
famille O
royale O
danoise O
à O
l' O
aide O
d' O
un O
appareil O
de O
sa O
propre O
fabrication O
. O

La O
faction O
conservatrice O
, O
menée O
par O
Li B-PER
Peng I-PER
, O
mais O
qui O
regroupe O
des O
responsables O
militaires O
tels O
que O
Yang B-PER
Shangkun I-PER
, O
désire O
une O
mise O
au O
pas O
autoritaire O
des O
manifestants O
. O

On O
peut O
ainsi O
voir O
dans O
l' O
œuvre O
de O
Bell B-PER
une O
volonté O
de O
déconstruction O
du O
matérialisme O
historique O
. O

La O
Compagnie B-ORG
occupe O
les O
Philippines B-LOC
, O
fait O
la O
conquête O
de O
Java B-LOC
. O

Des O
plannings O
sont O
établis O
pour O
établir O
les O
lignes O
directrices O
du O
travail O
collectif O
; O
Google B-ORG
incite O
toutefois O
ses O
employés O
à O
adhérer O
à O
la O
politique O
du O
80-20 O
: O
un O
horaire O
composé O
de O
80 O
% O
de O
travail O
imposé O
par O
la O
direction O
et O
20 O
% O
du O
temps O
consacré O
à O
des O
projets O
autonomes O
sans O
restrictions O
notables O
. O

En O
1923 O
, O
Frege B-PER
abandonne O
le O
logicisme O
, O
qu' O
il O
a O
défendu O
sa O
vie O
durant O
, O
et O
cherche O
désormais O
une O
fondation O
des O
mathématiques O
sur O
la O
géométrie O
. O

Seulement O
le O
petit O
commerce O
de O
rue O
et O
les O
entreprises O
ayant O
le O
droit O
privilégié O
de O
faire O
les O
opérations O
d' O
importation O
ont O
pu O
prospérer O
tandis O
que O
le O
tissu O
économique O
général O
resta O
de O
facto O
soit O
étatique O
, O
soit O
sous O
une O
forte O
emprise O
de O
l' O
État B-ORG
. O

Le O
brassage O
culturel O
qu' O
apporte O
l' B-LOC
Empire I-LOC
s' O
accroît O
, O
les O
religions O
venues O
d' B-MISC
Orient I-MISC
deviennent O
plus O
populaires O
dans O
l' B-LOC
Empire I-LOC
, O
en O
particulier O
le O
culte O
de O
Mithra B-PER
parmi O
les O
militaires O
. O

Les O
Concorde B-MISC
français O
sont O
équipés O
de O
réacteurs O
identiques O
à O
ceux O
équipant O
les O
Concorde B-MISC
anglais O
, O
mais O
assemblés O
par O
la O
Snecma B-ORG
. O

Pendant O
plus O
d' O
un O
siècle O
, O
la O
vie O
au O
sud O
de O
l' O
Artois B-LOC
a O
été O
tournée O
vers O
l' O
exploitation O
du O
charbon O
. O

Les O
Américains B-LOC
dirigés O
par O
le O
général O
Andrew B-PER
Jackson I-PER
, O
battent O
un O
corps O
expéditionnaire O
anglais O
à O
la O
Nouvelle-Orléans B-LOC
le O
8 O
janvier O
1815 O
. O

En O
Suisse B-LOC
, O
les O
districts O
sont O
une O
subdivision O
des O
cantons O
regroupant O
les O
communes O
. O

A O
l' O
époque O
, O
il O
fallait O
compter O
1h20 O
pour O
se O
rendre O
de O
la B-LOC
Chaux-de-Fonds I-LOC
à O
Neuchâtel B-LOC
et O
1h40 O
pour O
en O
revenir O
. O

Lors O
de O
l' O
assaut O
français O
, O
réussi O
, O
la O
population O
a O
fraternisé O
avec O
les O
soldats O
de O
Franchet B-PER
d' I-PER
Esperey I-PER
et O
chanté O
de O
multiples O
fois O
La B-MISC
Marseillaise I-MISC
. O

En O
2010 O
, O
les B-ORG
Verts I-ORG
sont O
représentés O
dans O
les O
différentes O
chambres O
parlementaires O
de O
la O
manière O
suivante O
: O

De O
plus O
, O
Theo B-PER
de I-PER
Raadt I-PER
pense O
que O
l' O
on O
ne O
peut O
décider O
de O
la O
licence O
d' O
un O
logiciel O
que O
si O
l' O
on O
est O
l' O
auteur O
( O
ou O
un O
des O
auteurs O
) O
du O
code O
en O
question O
. O

Avec O
30,7 O
millions O
de O
passagers O
en O
2006 O
, O
il O
est O
le O
2 O
e O
aéroport O
d' O
Allemagne B-LOC
et O
le O
7 O
e O
d' O
Europe B-LOC
. O

Elle O
fait O
partie O
du O
canton O
des O
Pieux B-LOC
. O

Selon O
la O
presse O
, O
Bruxelles B-LOC
attirerait O
de O
très O
nombreux O
services O
d' O
espionnage O
nationaux O
et O
internationaux O
, O
en O
raison O
de O
la O
présence O
du O
siège O
d' O
institutions O
comme O
l' O
OTAN B-ORG
, O
la O
Commission B-ORG
européenne I-ORG
ou O
le O
Parlement B-ORG
européen I-ORG
. O

Elle O
se O
place O
en O
effet O
, O
au O
regard O
du O
nombre O
de O
résidents O
payant O
l' O
impôt O
de O
solidarité O
sur O
la O
fortune O
, O
en O
5 O
e O
position O
parmi O
les O
villes O
françaises O
de O
plus O
de O
20000 O
habitants O
( O
derrière O
Neuilly-sur-Seine B-LOC
, O
Saint-Cloud B-LOC
, O
Versailles B-LOC
et O
Saint-Germain-en-Laye B-LOC
) O
. O

Il O
est O
d' O
abord O
enseignant O
dans O
un O
établissement O
privé O
d' O
Alès B-LOC
, O
et O
apiculteur O
. O

Plusieurs O
ruines O
mayas O
sont O
toujours O
visibles O
dans O
le O
pays O
à O
travers O
divers O
sites O
archéologiques O
, O
dont O
le O
temple O
du O
grand O
jaguar O
dans O
la O
célèbre O
cité O
de O
Tikal B-LOC
. O

L' O
écrivain O
Françoise B-PER
Sagan I-PER
fut O
l' O
actrice O
d' O
un O
tel O
scandale O
. O

Le B-LOC
Breuil-en-Auge I-LOC
est O
situé O
dans O
le O
pays B-LOC
d' I-LOC
Auge I-LOC
, O
à O
mi-chemin O
entre O
la O
ville O
de O
Lisieux B-LOC
et O
les O
villes O
cotières O
de O
Deauville B-LOC
et O
Trouville-sur-Mer B-LOC
. O

La O
petite O
histoire O
veut O
que O
Rowland B-PER
Hill I-PER
prit O
conscience O
des O
effets O
pervers O
de O
ce O
système O
pour O
les O
revenus O
des O
postes O
lorsqu' O
un O
jour O
, O
dans O
une O
auberge O
, O
il O
remarqua O
la O
serveuse O
recevant O
d' O
un O
facteur O
un O
pli O
de O
son O
fiancé O
. O

Cela O
reste O
toutefois O
bien O
supérieur O
aux O
30 O
mètres O
de O
long O
et O
8 O
mètres O
de O
large O
de O
la O
Santa B-MISC
Maria I-MISC
, O
la O
caraque O
de O
Christophe B-PER
Colomb I-PER
, O
qui O
sera O
construite O
environ O
70 O
ans O
plus O
tard O
. O

Maurice B-PER
Heine I-PER
( O
1884-1940 O
) O
, O
un O
compagnon O
de O
route O
des O
surréalistes O
, O
dévoue O
sa O
vie O
à O
la O
connaissance O
et O
à O
l' O
édition O
de O
Sade B-PER
. O

La O
commune O
est O
enclavée O
dans O
celle O
de O
Plouarzel B-LOC
. O

Après O
la O
conclusion O
d' O
une O
convention O
avec O
l' O
opérateur O
retenu O
, O
le O
CSA B-ORG
délivre O
des O
autorisations O
, O
pour O
une O
durée O
de O
cinq O
ans O
en O
radio O
, O
de O
dix O
ans O
en O
télévision O
. O

C' O
est O
la O
première O
cause O
de O
mortalité O
en O
France B-LOC
, O
juste O
avant O
les O
maladies O
cardio-vasculaires O
( O
147 O
323 O
décès O
en O
2004 O
) O
dont O
le O
taux O
a O
baissé O
de O
50 O
% O
depuis O
les O
25 O
dernières O
années O
alors O
que O
le O
taux O
de O
cancer O
n' O
a O
que O
peu O
diminué O
. O

Il O
n' O
y O
a O
pas O
de O
transmetteurs O
de O
pression O
des O
pneus O
comme O
sur O
les O
avions O
actuels O
, O
mais O
, O
à O
la O
suite O
d' O
un O
incident O
à O
Washington B-LOC
en O
1979 O
, O
un O
système O
de O
détection O
de O
sous-gonflage O
a O
été O
installé O
sur O
chaque O
train O
principal O
. O

Depuis O
2000 O
, O
ce O
revenu O
a O
nettement O
augmenté. O
, O
la O
Nouvelle-Zélande B-LOC
et O
l' O
Australie B-LOC
ayant O
largement O
échappé O
à O
la O
récession O
économique O
du O
début O
des O
années O
2000 O
qui O
a O
affecté O
la O
plupart O
des O
autres O
pays O
avancés O
. O

C' O
était O
un O
érudit O
qui O
écrivit O
sur O
les O
sujets O
les O
plus O
divers O
, O
un O
polygraphe O
animé O
d' O
une O
incroyable O
curiosité O
, O
qui O
possédait O
un O
savoir O
encyclopédique O
à O
la O
manière O
de O
Varron B-PER
. O

Littré B-MISC
classe O
ainsi O
les O
noms O
: O

En O
tant O
qu' O
entité O
linguistique O
et O
culturelle O
, O
dont O
la O
longévité O
surprend O
( O
et O
bouleverse O
les O
théories O
du O
déclin O
nécessaire O
des O
civilisations O
) O
, O
la B-LOC
Chine I-LOC
a O
développé O
une O
culture O
originale O
et O
immense O
, O
qui O
a O
exploré O
presque O
tous O
les O
modes O
d' O
expressions O
connus O
: O
littérature O
, O
calligraphie O
, O
peinture O
, O
musique O
, O
etc O
. O

La O
capitale O
est O
Bridgetown B-LOC
. O

Le O
Sporting B-ORG
Clube I-ORG
de I-ORG
Portugal I-ORG
, O
FC B-ORG
Porto I-ORG
et O
Benfica B-ORG
Lisbonne I-ORG
sont O
les O
trois O
plus O
grands O
clubs O
de O
sport O
par O
leur O
popularité O
et O
en O
termes O
de O
trophées O
gagnés O
. O

À O
la O
mort O
de O
Cézanne B-PER
, O
certains O
peintres O
voulant O
créer O
de O
nouveaux O
mouvements O
se O
réclamèrent O
de O
lui O
. O

En O
Europe B-LOC
, O
seules O
les O
agglomérations O
de O
Moscou B-LOC
et O
Paris B-LOC
, O
ont O
un O
poids O
démographique O
comparable O
. O

Il O
est O
impossible O
de O
donner O
une O
liste O
précise O
des O
unités O
de O
l' O
armée O
romaine O
à O
Andrinople B-MISC
. O

Il O
est O
le O
premier O
à O
avoir O
des O
doutes O
sur O
Sarah B-MISC
. O

Il O
se O
réconcilie O
avec O
Armande B-PER
et O
Lully B-PER
intrigue O
auprès O
du O
roi O
pour O
obtenir O
l' O
exclusivité O
de O
la O
création O
des O
ballets O
. O

Gandhi B-PER
pensera O
toute O
sa O
vie O
que O
c' O
est O
à O
cause O
de O
ce O
qu' O
il O
considérait O
comme O
un O
manque O
de O
piété O
filiale O
que O
le O
bébé O
qu' O
ils O
eurent O
peu O
après O
ne O
survécut O
que O
quelques O
jours O
. O

Depuis O
la O
Nouvelle-Orléans B-LOC
, O
il O
prépara O
un O
débarquement O
pour O
arracher O
l' O
indépendance O
de O
l' O
île O
. O

Lors O
de O
son O
dernier O
tournoi O
interzonal O
à O
Manille B-LOC
, O
en O
1990 O
, O
qui O
était O
un O
système O
suisse O
, O
il O
termina O
à O
la O
29 O
e O
-39 O
e O
place O
avec O
6,5 O
points O
sur O
13 O
. O

Le O
4 O
juin O
2009 O
, O
au O
cours O
d' O
un O
débat O
télévisé O
houleux O
sur O
France B-ORG
2 I-ORG
à O
l' O
occasion O
des O
élections O
européennes O
, O
François B-PER
Bayrou I-PER
dénonce O
une O
supposée O
connivence O
entre O
Daniel B-PER
Cohn-Bendit I-PER
et O
Nicolas B-PER
Sarkozy I-PER
. O

Entre O
autres O
, O
Breton B-PER
lui O
fera O
acheter O
le O
tableau O
" O
Les B-MISC
Demoiselles I-MISC
d' I-MISC
Avignon I-MISC
" O
de O
Picasso B-PER
. O

Dans O
ces O
pays O
, O
comme O
en O
Belgique B-LOC
, O
l' O
intensité O
du O
phénomène O
est O
moins O
sensible O
qu' O
au O
sud O
de O
l' B-LOC
Europe I-LOC
. O

Les O
communes O
où O
, O
selon O
les O
chiffres O
du O
recensement O
de O
2007 O
, O
la O
part O
des O
immigrés O
dans O
la O
population O
est O
la O
plus O
élevée O
( O
supérieure O
au O
tiers O
) O
sont O
Aubervilliers B-LOC
( O
40,20 O
% O
) O
, O
Clichy-sous-Bois B-LOC
( O
37,55 O
% O
) O
, O
La B-LOC
Courneuve I-LOC
( O
37,25 O
% O
) O
, O
Saint-Denis B-LOC
( O
36,81 O
% O
) O
, O
Saint-Ouen B-LOC
( O
34,15 O
% O
) O
, O
Villetaneuse B-LOC
( O
33,63 O
% O
) O
et O
Bobigny B-LOC
( O
33,35 O
% O
) O
. O

En O
effet O
, O
dès O
le O
début O
, O
le O
roi O
se O
fit O
figurer O
dans O
son O
temple O
de O
Karnak B-LOC
sous O
l' O
aspect O
traditionnel O
de O
colosse O
osiriaque O
mais O
dont O
les O
formes O
sont O
déjà O
si O
singulières O
et O
uniques O
dans O
l' O
art O
égyptien O
. O

La O
France B-LOC
, O
avec O
un O
rendement O
de O
quatorze O
tonnes O
de O
sucre O
à O
l' O
hectare O
, O
produit O
chaque O
année O
4.7 O
millions O
de O
tonnes O
, O
dont O
2.8 O
millions O
sont O
exportées O
. O

Bruges B-LOC
a O
encore O
un O
port O
important O
et O
héberge O
le O
Collège B-ORG
d' I-ORG
Europe I-ORG
. O

Il O
inntroduit O
, O
pour O
des O
raisons O
militaires O
, O
un O
premier O
niveau O
de O
centralisation O
et O
de O
rationalisation O
: O
sous O
l' B-LOC
Empire I-LOC
, O
des O
unités O
militaire O
( O
les O
tümen O
) O
d' O
environ O
10000 O
guerriers O
apparaissent O
, O
dirigés O
de O
manière O
féodale O
par O
des O
princes O
( O
les O
noyan O
) O
. O

Ainsi O
, O
Junon B-PER
serait O
l' O
image O
de O
l' O
atmosphère O
si O
souvent O
agitée O
, O
obscure O
et O
menaçante O
. O

Sa O
première O
utilisation O
remonte O
à O
l' O
abbé B-PER
Sieyès I-PER
qui O
dans O
les O
années O
1780 O
évoque O
un O
" O
traité O
du O
socialisme O
" O
devant O
parler O
" O
du O
but O
que O
se O
propose O
l' O
homme O
en O
société O
et O
des O
moyens O
qu' O
il O
a O
d' O
y O
parvenir O
" O
. O

En O
1926 O
, O
le O
11 O
février O
, O
il O
naît O
à O
Collonges-au-Mont-d'Or B-LOC
à O
dix O
kilomètres O
au O
nord O
de O
Lyon B-LOC
dans O
la O
région O
Rhône-Alpes B-LOC
. O

Mais O
cette O
tentative O
n' O
est O
qu' O
éphémère O
, O
puisqu' O
elle O
prend O
fin O
, O
pour O
le O
Bourbonnais B-LOC
, O
dans O
le O
courant O
de O
1781 O
. O

La O
ville O
d' O
Austin B-LOC
a O
densifié O
son O
centre-ville O
, O
créé O
des O
espaces O
piétonniers O
sur O
le O
modèle O
de O
Vancouver B-LOC
et O
aménagé O
des O
pistes O
cyclables O
, O
notamment O
autour O
du O
lac B-LOC
Lady I-LOC
Bird I-LOC
. O

Encouragé O
, O
Apollon B-PER
se O
déclare O
à O
la O
jeune O
fille O
, O
qu' O
il O
emmène O
en O
Libye B-LOC
. O

À O
ce O
moment O
de O
son O
histoire O
, O
la O
firme O
turinoise O
est O
déjà O
le O
moteur O
de O
l' O
industrie O
italienne O
et O
sa O
production O
commence O
à O
se O
diversifier O
très O
largement O
( O
chemins O
de O
fer O
, O
aciéries O
, O
électricité O
, O
transports O
publics O
... O
) O
, O
au O
point O
que O
durant O
la O
Première B-MISC
Guerre I-MISC
mondiale I-MISC
, O
elle O
produit O
camions O
et O
blindés O
, O
avions O
et O
moteurs O
, O
mais O
aussi O
armes O
et O
munitions O
, O
et O
même O
uniformes O
, O
bottes O
et O
sacs O
pour O
les O
soldats O
. O

L' O
Opus B-ORG
Dei I-ORG
encourage O
les O
pratiques O
de O
mortification O
chez O
ses O
membres O
sous O
forme O
de O
différentes O
pratiques O
qui O
peuvent O
consister O
, O
par O
exemple O
, O
au O
jeûne O
, O
à O
" O
persévérer O
dans O
le O
travail O
malgré O
la O
fatigue O
, O
à O
affronter O
avec O
bonne O
humeur O
les O
contrariétés O
, O
à O
se O
priver O
discrètement O
" O
ou O
encore O
à O
dormir O
à O
même O
le O
sol O
. O

Ce O
record O
de O
victoires O
par O
saison O
ne O
sera O
égalé O
qu' O
en O
2004 O
, O
puis O
dépassé O
en O
2005 O
par O
Sébastien B-PER
Loeb I-PER
. O

Le O
9 O
janvier O
2008 O
, O
la O
société O
de O
chauffage O
urbain O
et O
Chambéry B-LOC
métropole I-LOC
ont O
signé O
un O
contrat O
pour O
la O
valorisation O
de O
l' O
énergie O
générée O
par O
l' O
incinération O
des O
ordures O
ménagères O
. O

C' O
est O
en O
février O
1971 O
que O
les O
Suisses B-LOC
, O
après O
plusieurs O
refus O
, O
acceptent O
avec O
une O
majorité O
de O
65,7 O
% O
la O
participation O
des O
femmes O
à O
la O
vie O
politique O
fédérale O
. O

À O
partir O
de O
1818 O
, O
des O
bureaux O
de O
poste O
du O
royaume B-LOC
de I-LOC
Sardaigne I-LOC
sont O
ouverts O
dans O
la O
principauté O
. O

La O
structure O
interne O
de O
Nintendo B-ORG
est O
caractéristique O
de O
sa O
politique O
: O
le O
logiciel O
est O
la O
clé O
de O
voûte O
du O
succès O
. O

Alors O
que O
le O
mot O
continent O
a O
été O
utilisé O
pour O
les O
zones O
relativement O
petites O
de O
la O
continuité O
de O
la O
terre O
, O
les O
géographes O
ont O
de O
nouveau O
soulevé O
la O
question O
de O
Hérodote B-PER
sur O
les O
raisons O
pour O
lesquelles O
une O
seule O
grande O
masse O
devrait O
être O
divisée O
en O
deux O
continents O
. O

5 O
) O
Rousseau B-PER
admet O
une O
certaine O
permissivité O
et O
oisivité O
: O
" O
gouverner O
sans O
préceptes O
et O
tout O
faire O
en O
ne O
faisant O
rien O
" O
( O
p. O
198 O
) O
. O

Jack B-PER
London I-PER
est O
né O
le O
12 O
janvier O
1876 O
à O
San B-LOC
Francisco I-LOC
, O
en O
Californie B-LOC
, O
aux O
États-Unis B-LOC
. O

Les O
partisans O
politiques O
de O
cette O
théorie O
se O
nomment O
parfois O
les O
gaïens O
et O
cherchent O
à O
maintenir O
l' O
homéostasie O
de O
la B-LOC
Terre I-LOC
, O
lorsqu' O
ils O
constatent O
que O
celle-ci O
penche O
d' O
un O
côté O
de O
la O
balance O
, O
par O
exemple O
pour O
empêcher O
les O
modifications O
climatiques O
anthropiques O
, O
les O
extinctions O
, O
la O
destruction O
des O
forêts O
anciennes O
... O

L' O
année O
suivante O
, O
la O
compagnie O
fabrique O
une O
nouvelle O
version O
, O
la O
Genesis B-MISC
3 O
, O
pour O
un O
prix O
de O
50 O
$ O
. O

Les O
trois O
principales O
unités O
urbaines O
dans O
le O
département O
sont O
l' O
unité O
urbaine O
de O
Chambéry B-LOC
qui O
représente O
, O
à O
elle O
seule O
, O
113457 O
habitants O
, O
l' O
unité O
urbaine O
d' O
Aix-les-Bains B-LOC
qui O
représente O
40278 O
habitants O
et O
l' O
unité O
urbaine O
d' O
Albertville B-LOC
qui O
englobe O
une O
population O
totale O
de O
31162 O
habitants O
. O

Le O
site O
National B-LOC
priorities O
estime O
à O
plus O
de O
735 O
milliards O
de O
dollars O
le O
coût O
de O
la O
guerre O
. O

En O
conséquence O
de O
cet O
abandon O
, O
le O
rapprochement O
avec O
l' B-PER
Empereur I-PER
François-Joseph B-PER
est O
définitivement O
compromis O
. O

Les O
influences O
réciproques O
avec O
Johann B-PER
Jakob I-PER
Froberger I-PER
de O
passage O
à O
Paris B-LOC
à O
la O
même O
époque O
sont O
manifestes O
, O
leur O
rencontre O
étant O
probable O
mais O
non O
prouvée O
par O
des O
écrits O
. O

( O
Petit B-LOC
Chien I-LOC
, O
Grand B-LOC
Chien I-LOC
, O
Hydre B-LOC
femelle I-LOC
, O
Carène B-LOC
, O
Octant B-LOC
, O
Vierge B-LOC
, O
Triangle B-LOC
austral I-LOC
, O
Scorpion B-LOC
) O
. O

Jean-Marie B-PER
Bockel I-PER
a O
en O
outre O
fondé O
son O
propre O
parti O
politique O
, O
La B-ORG
Gauche I-ORG
moderne I-ORG
, O
qui O
se O
revendique O
du O
social-libéralisme O
et O
se O
veut O
un O
allié O
loyal O
de O
l' O
UMP B-ORG
. O

En O
1875 O
, O
grâce O
au O
don O
du O
duc B-PER
de I-PER
Cambacérès I-PER
, O
un O
nouveau O
clocher O
fut O
élevé O
. O

Entre O
2000 O
et O
2002 O
, O
elle O
écrit O
sept O
textes O
pour O
la O
chanteuse O
française O
Robert B-PER
. O

Dix O
jours O
plus O
tard O
, O
dans O
un O
climat O
médiatique O
délétère O
, O
Alfred B-PER
Dreyfus I-PER
bénéficie O
d' O
une O
grâce O
présidentielle O
. O

L' O
aliment O
préféré O
des O
Schtroumpfs B-MISC
est O
la O
salsepareille O
et O
ils O
vivent O
dans O
des O
maisons O
individuelles O
ayant O
l' O
apparence O
de O
gros O
champignons O
. O

Une O
autre O
stèle O
, O
en O
hommage O
à O
Louison B-PER
Bobet I-PER
cette O
fois-ci O
, O
est O
venu O
le O
rejoindre O
. O

De O
sa O
naissance O
à O
Eisenach B-LOC
en O
1685 O
à O
son O
décès O
à O
Leipzig B-LOC
, O
Bach B-PER
réside O
dans O
huit O
villes O
allemandes O
différentes O
, O
qui O
marquent O
les O
grandes O
étapes O
de O
sa O
vie O
. O

Il O
n' O
y O
a O
pas O
de O
dépistage O
obligatoire O
en O
France B-LOC
, O
si O
ce O
n' O
est O
lors O
d' O
un O
don O
de O
sang O
, O
de O
sperme O
ou O
d' O
organe O
. O

Serge B-PER
Gainsbourg I-PER
marque O
fortement O
la O
musique O
française O
. O

Elle O
est O
aussi O
parfois O
assimilée O
à O
la O
déesse O
Nout B-PER
, O
la O
voûte O
céleste O
. O

Avant O
l' O
occupation O
romaine O
, O
l' O
Illyrie B-LOC
, O
région O
où O
s' O
est O
par O
après O
développée O
la O
langue O
dalmate O
, O
était O
habitée O
par O
des O
Thraces B-MISC
. O

Un O
supplément O
d' O
enquête O
mené O
par O
les O
divisions O
technique O
et O
de O
renseignement O
de O
l' O
Air B-ORG
Materiel I-ORG
Command I-ORG
arriva O
aux O
mêmes O
conclusions O
, O
à O
savoir O
que O
" O
le O
phénomène O
correspond O
à O
quelque O
chose O
de O
réel O
et O
non O
à O
des O
visions O
. O

Bien O
que O
la O
répression O
violente O
du O
mouvement O
par O
les O
forces O
britanniques O
ait O
amené O
un O
calme O
relatif O
en O
Inde B-LOC
à O
la O
fin O
de O
1943 O
, O
Quit B-MISC
India I-MISC
réussit O
tous O
ses O
objectifs O
. O

-- O
Richer B-PER
de I-PER
Reims I-PER
, O
apr O
. O

Avant O
elle O
, O
son O
père O
( O
1962-1974 O
) O
, O
puis O
sa O
mère O
( O
1974-1986 O
) O
, O
ont O
représenté O
le O
17 O
e O
arrondissement O
à O
l' B-LOC
Assemblée I-LOC
nationale I-LOC
. O

Son O
fils O
a O
repris O
cette O
demeure O
au O
cachet O
certain O
( O
une O
ancienne O
ferme O
, O
remontée O
au O
parc B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Orangerie I-LOC
) O
et O
a O
récupéré O
un O
macaron O
rapidement O
. O

Le O
cinquième O
astéroïde O
( O
( B-LOC
5 I-LOC
) I-LOC
Astrée I-LOC
) O
fut O
découvert O
en O
1845 O
peu O
de O
temps O
avant O
la O
découverte O
de O
Neptune B-LOC
, O
suivi O
de O
plusieurs O
autres O
dans O
les O
années O
suivantes O
. O

Zhang B-PER
Yimou I-PER
est O
un O
réalisateur O
chinois O
né O
le O
14 O
novembre O
1951 O
à O
Xi'an B-LOC
, O
en O
Chine B-LOC
. O

Ces O
images O
ont O
rappelé O
celles O
de O
1993 O
, O
à O
Mogadiscio B-LOC
en O
Somalie B-LOC
. O

Blum B-PER
souffrit O
très O
tôt O
de O
l' O
antisémitisme O
. O

Joseph B-PER
Smith I-PER
aurait O
alors O
dit O
: O
" O
Je O
vais O
comme O
un O
agneau O
à O
l' O
abattoir O
, O
mais O
je O
suis O
calme O
comme O
un O
matin O
d' O
été O
" O
. O

À O
cette O
différence O
correspond O
, O
au O
niveau O
de O
l' O
étage O
du O
balcon O
de O
la B-PER
Vierge I-PER
situé O
sur O
la O
façade O
, O
une O
largeur O
nettement O
plus O
importante O
du O
contrefort O
nord O
de O
la O
tour O
nord O
par O
rapport O
au O
contrefort O
sud O
de O
la O
tour O
sud O
. O

Theodore B-PER
Roosevelt I-PER
, O
déçu O
par O
la O
politique O
menée O
par O
son O
successeur O
, O
décide O
de O
se O
représenter O
et O
fonde O
un O
parti O
dissident O
, O
le O
Parti B-PER
progressiste I-PER
. O

Encore O
quelques O
mois O
plus O
tard O
, O
le O
groupe O
FreeBSD B-MISC
se O
forme O
et O
décide O
lui O
de O
se O
focaliser O
sur O
l' O
architecture O
PC B-MISC
. O

Menteur B-MISC
! I-MISC
, O
sa O
troisième O
nouvelle O
sur O
les O
robots O
, O
fait O
pour O
la O
première O
fois O
mention O
de O
la O
première O
loi O
, O
mais O
pas O
des O
deux O
autres O
. O

Selon O
le O
testament O
d' O
Alfred B-PER
Nobel I-PER
, O
chimiste O
de O
profession O
, O
le O
prix O
doit O
récompenser O
" O
la O
découverte O
ou O
l' O
amélioration O
la O
plus O
importante O
en O
chimie O
" O
. O

Tycho B-PER
Brahe I-PER
montra O
que O
les O
comètes O
n' O
étaient O
pas O
un O
phénomène O
sublunaire O
comme O
ceci O
était O
couramment O
pensé O
à O
son O
époque O
. O

Les O
contemporains O
demandèrent O
à O
Descartes B-PER
de O
plus O
amples O
explications O
sur O
sa O
métaphysique O
. O

Il O
est O
reçu O
le O
13 O
mars O
1947 O
par O
François B-PER
Mauriac I-PER
au O
fauteuil O
de O
Louis B-PER
Gillet I-PER
. O

Avec O
la O
vague O
de O
fusion O
et O
de O
concentration O
dans O
le O
monde O
brassicole O
, O
la O
brasserie O
artisanale O
produisant O
la O
Cinacienne B-LOC
ferma O
ses O
portes O
et O
la O
confrérie O
décida O
de O
promouvoir O
, O
avec O
modération O
, O
la O
Ciney B-LOC
. O

Ce O
premier O
géant O
fut O
endommagé O
lors O
de O
la B-MISC
Seconde I-MISC
Guerre I-MISC
mondiale I-MISC
, O
il O
participa O
néanmoins O
en O
1984 O
aux O
festivités O
du O
250 O
e O
anniversaire O
de O
la O
découverte O
de O
la O
houille O
. O

Par O
contre O
, O
Athènes B-LOC
pratiquait O
aussi O
l' O
ostracisme O
, O
qui O
permettait O
d' O
exclure O
de O
la O
ville O
un O
citoyen O
donné O
par O
le O
biais O
d' O
un O
vote O
plural O
. O

Entre O
ces O
deux O
cordillères O
, O
se O
niche O
l O
' O
Altiplano B-LOC
, O
plateau O
élevé O
, O
qui O
s' O
étend O
sur O
805 O
km O
de O
long O
et O
129 O
km O
de O
large O
. O

Il O
adopte O
alors O
le O
pseudonyme O
de O
Morin B-PER
, O
qu' O
il O
garde O
par O
la O
suite O
. O

Comme O
dans O
le O
reste O
de O
la O
Moselle B-LOC
, O
l' O
enseignement O
du O
français O
est O
supprimé O
dans O
les O
écoles O
primaires O
, O
où O
les O
instituteurs O
allemands O
donnent O
l' O
enseignement O
en O
allemand O
. O

La O
Strada B-LOC
nuova I-LOC
, O
seule O
rue O
droite O
de O
la O
ville O
dont O
madame B-PER
de I-PER
Staël I-PER
disait O
" O
la O
rue O
des O
rois O
et O
la O
reine O
des O
rues O
" O
, O
abrite O
les O
plus O
somptueux O
palais O
. O

Il O
n' O
en O
demeure O
pas O
moins O
que O
son O
roman O
est O
une O
des O
premières O
attestations O
écrites O
de O
la O
légende O
de O
Tristan B-MISC
et I-MISC
Iseut I-MISC
. O

Celle-ci O
étant O
plutôt O
le O
fait O
de O
l' O
État B-LOC
, O
le O
seul O
qui O
dispose O
d' O
une O
" O
violence O
légitime O
" O
selon O
Max B-PER
Weber I-PER
, O
cette O
violence O
pouvant O
être O
physique O
mais O
aussi O
psychique O
, O
voire O
économique O
. O

Les O
Normands B-MISC
connaissaient O
le O
Pays B-LOC
de I-LOC
Galles I-LOC
bien O
avant O
la O
conquête B-MISC
normande I-MISC
de I-MISC
l' I-MISC
Angleterre I-MISC
. O

L' O
aspect O
cosmopolite O
de O
Dubaï B-LOC
en O
particulier O
, O
est O
de O
plus O
en O
plus O
évident O
et O
il O
n' O
est O
pas O
rare O
de O
trouver O
des O
centres O
culturels O
asiatiques O
, O
des O
écoles O
européennes O
et O
de O
nombreux O
restaurants O
spécialisés O
dans O
la O
cuisine O
étrangère O
. O

Le O
roi O
de O
Neustrie B-LOC
préfère O
négocier O
et O
un O
traité O
, O
datant O
de O
574 O
, O
stipule O
qu' O
il O
rend O
les O
cités O
d' O
Aquitaine B-LOC
. O

Âgé O
de O
80 O
ans O
et O
souffrant O
d' O
arthrose O
, O
Paul B-PER
VI I-PER
vit O
ses O
derniers O
jours O
presque O
toujours O
allongé O
. O

A O
l' O
issue O
de O
la O
guerre O
, O
le O
bataillon O
a O
eu O
287 O
tués O
, O
dont O
18 O
Coréens B-LOC
, O
1 O
350 O
blessés O
, O
12 O
prisonniers O
et O
7 O
disparus O
. O

Il O
a O
été O
le O
candidat O
de O
la O
droite O
libérale O
à O
l' O
élection O
présidentielle O
péruvienne O
de O
1990 O
et O
a O
été O
battu O
au O
second O
tour O
par O
Alberto B-PER
Fujimori I-PER
. O

Jean-Louis B-PER
est O
un O
enfant O
difficile O
, O
caractériel O
et O
indiscipliné O
. O
